[
  {
    "question": "Укажите правильное определение "времени полного отпуска тормозов":",
    "answer": "​ время с момента перевода управляющего органа крана машиниста в отпускное положение до полного ухода штоков тормозных цилиндров и отхода колодок (накладок) от колес (дисков)"
  },
  {
    "question": "При какой величине проката по кругу катания бандажа (цельнокатаного колеса) при скоростях движения от 120 до 140 км/ч включительно, запрещается эксплуатация колесных пар мотор-вагонного подвижного состава?",
    "answer": "​ более 5 мм"
  },
  {
    "question": "Скорость следования при движении к запрещающему сигналу не должна привышать 20км/ч",
    "answer": "​ не менее чем за 400 м"
  },
  {
    "question": "Какой аппарат служит для изменения направления движения электропоезда?",
    "answer": "реверсор"
  },
  {
    "question": "Продолжительность еженедельного непрерывного отдыха не может быть менее:",
    "answer": "42 часов"
  },
  {
    "question": "При каком положении режимного переключателя срабатывает ускоритель экстренного торможения?",
    "answer": "«К» и «Д»"
  },
  {
    "question": "Что называется \"полным служебным торможением\"?",
    "answer": "​ торможение служебное, достигаемое снижением давления в тормозной магистрали темпом служебного торможения, для получения полного давления в тормозных цилиндрах"
  },
  {
    "question": "В каких случаях недопускается соединять расцепившиеся части состава на перегоне:",
    "answer": "​ 1) в условиях недостаточной и ограниченной видимости, когда сигналы трудно различимы; 2) если отцепившаяся часть находится на участке железнодорожного пути, имеющем спуск с уклоном круче 0,0025 в сторону, совпадающую с направлением соединения."
  },
  {
    "question": "С какого момента в зимнее время начинается отсчет тормозного пути во время проверки тормозов на действие в пути следования?",
    "answer": "с момента получения тормозного эффекта"
  },
  {
    "question": "Где применяется въездная (выездная) сигнализация на железнодорожных путях необщего пользования?",
    "answer": "​ на железнодорожных путях необщего пользования для разрешения выезда и въезда железнодорожного подвижного состава в производственное помещение"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью локомотивная бригада пассажирского поезда следует до станции, указанной ДНЦ, при получении устного сообщения о минировании поезда?",
    "answer": "не более 25 км/ч"
  },
  {
    "question": "Скорость следования с неисправной АЛСН по приказу ДНЦ при наличии сведений о свободности перегона:",
    "answer": "не более 100 км/ч для пассажирских поездов и не более 70 км/ч для грузовых поездов"
  },
  {
    "question": "В течение какого времени при обмороке, если пострадавший не пришел в сознание, его необходимо перевернуть на живот?\n\n​",
    "answer": "в течение 3 – 4 минут"
  },
  {
    "question": "Соглашение между работником и работодателем, по которому работник обязуется выполнять работу по определенной специальности, соблюдать правила внутреннего трудового распорядка, действующие у данного работодателя, а работодатель обязуется платить заработную плату и обеспечить нормальные условия труда называется:\n\n​",
    "answer": "трудовой договор"
  },
  {
    "question": "Как подаётся оповестительный звуковой сигнал при движении по правильному пути?",
    "answer": "один длинный"
  },
  {
    "question": "Для чего предназначен редуктор крана машиниста усл. №395?",
    "answer": "для поддержания зарядного давления в уравнительном объеме"
  },
  {
    "question": "​ В каком случае, приём поезда на железнодорожную станцию, при запрещающем показании входного светофора, может осуществляться по письменному разрешению?",
    "answer": "в исключительных случаях, когда не могут быть использованы другие разрешения"
  },
  {
    "question": "Величина минимальной толщины чугунной тормозной колодки МВПС?",
    "answer": "12 мм"
  },
  {
    "question": "Какое количество тормозных осей заменяет один тормозной башмак?",
    "answer": "5 тормозных осей заменяют 1 тормозной башмак"
  },
  {
    "question": "Какой звуковой сигнал подаёт машинист в случае необходимости вызова к локомотиву помощника машиниста?",
    "answer": "три длинных и два коротких"
  },
  {
    "question": "Какой вид инструктажа по охране труда проводится при изменении метеоусловий, ликвидации чрезвычайных ситуаций?",
    "answer": "целевой"
  },
  {
    "question": "Должна ли использоваться система пескоподачи при применении экстренного торможения при падении давления в тормозной магистрали пассажирского поезда, МВПС?",
    "answer": "должна"
  },
  {
    "question": "Как правильно перелезать через автосцепки стоящего на железнодорожном пути подвижного состава?",
    "answer": "запрещается в любых случаях"
  },
  {
    "question": "Кем устанавливаются сроки очистки от пыли электропечей, электрокалориферов, вентиляционных каналов, надпотолочного пространства тамбуров, шкафов с электроаппаратами и тому подобным оборудованием на МВПС?",
    "answer": "сроки очистки устанавливаются в каждом депо"
  },
  {
    "question": "Чем должны быть оборудованы нецентрализованные стрелки?",
    "answer": "стрелочными указателями"
  },
  {
    "question": "На какое расстояние должен отойти работник от пути при пропуске поезда со скоростью 145 км/ч?",
    "answer": "не менее 5 м от крайнего рельса"
  },
  {
    "question": "Как должны укладываться тормозные башмаки под колеса вагонов?",
    "answer": "под разные оси состава так, чтобы носок полоза башмака касался обода колеса"
  },
  {
    "question": "Что обязан сделать машинист МВПС после получения сообщения от ДСП (ДНЦ) о несанкционированном движении поезда навстречу, потерявшего управление автотормозами?",
    "answer": "​ применить экстренное торможение и по громкоговорящей связи объявить о немедленной эвакуации пассажиров и отхода их на безопасное расстояние от ​ поезда"
  },
  {
    "question": "Где фиксируются дефекты, выявленные при осмотре колесной пары локомотивной бригадой?\n\n​",
    "answer": "в журнале технического состояния локомотива и МВПС формы ТУ-152"
  },
  {
    "question": "Какая скорость ведения поезда по неправильному железнодорожному пути при желтом огне локомотивного светофора?",
    "answer": "не более 50 км/час"
  },
  {
    "question": "Какой из перечисленных видов опробования тормозов производится при выдаче МВПС из депо после планового ремонта:",
    "answer": "полное опробование тормозов"
  },
  {
    "question": "Что допускается применять в качестве средств связи на малоинтенсивных участках?",
    "answer": "телефонные средства связи"
  },
  {
    "question": "С какого момента в зимнее время при снежном покрове выше головки рельса начинается отсчет тормозного пути во время проверки тормозов на действие в пути следования?",
    "answer": "​ не позже проследования поездом расстояния ​ 200 – 250 м после начала торможения"
  },
  {
    "question": "При какой величине ползуна требуется исключение вращения колесной пары локомотива, моторного вагона мотор-вагонного железнодорожного подвижного состава, для дальнейшего следования?",
    "answer": "свыше 4 мм"
  },
  {
    "question": "Что входит в обязанности работника в области охраны труда?",
    "answer": "извещение своего непосредственного руководителя о несчастном случае на производстве"
  },
  {
    "question": "При каком положении крана машиниста ​ происходит пополнение утечек воздуха в ТМ после ступени торможения на электропоездах с российским тормозным оборудованием?",
    "answer": "при ​ IV положении"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью машинист поезда имеет право отправиться с железнодорожной станции с диспетчерским управлением и вести поезд при неисправности выходного светофора по приказу диспетчера поездного?",
    "answer": "​ не более 20 км/ч на железнодорожных путях общего пользования, а на железнодорожных путях необщего пользования - не более 15 км/ч, с особой бдительностью и готовностью немедленно остановиться, если встретится препятствие для дальнейшего движения, до первого проходного светофора, а далее по сигналам автоматической блокировки."
  },
  {
    "question": "Какую скорость распространения тормозной волны при служебном торможении обеспечивает воздухораспределитель 292?",
    "answer": "120 – 140 м/c"
  },
  {
    "question": "Какая команда подаётся двумя короткими сигналами при маневровой работе?",
    "answer": "тише"
  },
  {
    "question": "С какой периодичностью проводится полное техническое освидетельствование воздушных резервуаров?",
    "answer": "не реже одного раза в четыре года"
  },
  {
    "question": "Укажите правильное определение \"времени полного отпуска тормозов\":",
    "answer": "​ время с момента перевода управляющего органа крана машиниста в отпускное положение до полного ухода штоков тормозных цилиндров и отхода колодок (накладок) от колес (дисков)"
  },
  {
    "question": "По какой схеме производятся реанимационные действия?",
    "answer": "на каждые 30 массажных движений приходится два дыхательных"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от контактной сети, находящейся под напряжением, допускается пользоваться любыми средствами пожаротушения без снятия напряжения?",
    "answer": "более 8 м"
  },
  {
    "question": "Какой должен быть зазор между тормозной колодкой и поверхностью катания колеса?",
    "answer": "6 – 8 мм"
  },
  {
    "question": "Какой порядок установки петард?",
    "answer": "две на правом рельсе железнодорожного пути по ходу поезда и одна на левом. Расстояние между петардами должно быть от 20 до 25 м"
  },
  {
    "question": "Кто осматривает состав МВПС при получении информации о повреждении планки габарита подвижного состава?",
    "answer": "машинист"
  },
  {
    "question": "Каким образом может подаваться сигнал уменьшения скорости ночью на станциях при отсутствии ручного фонаря с жёлтым огнём при маневрах?",
    "answer": "медленным движением вверх и вниз ручного фонаря с прозрачно-белым огнем"
  },
  {
    "question": "Для чего предназначен стабилизатор крана машиниста усл. №395?",
    "answer": "для ликвидации сверхзарядного давления в уравнительном объеме"
  },
  {
    "question": "Как подаётся сигнал уменьшения скорости на перегоне ночью во всех случаях?",
    "answer": "движением вверх и вниз ручного фонаря с прозрачно-белым огнем"
  },
  {
    "question": "Скорость последующих хозяйственных поездов, отправляющихся за первым хозяйственным поездом на перегон, закрытый для движения других поездов:",
    "answer": "не более 20 км/ч, а на железнодорожных путях необщего пользования - не более 15 км/ч"
  },
  {
    "question": "При нахождении на железнодорожных путях запрещается:",
    "answer": "пролезать под стоящим подвижным составом, перелазить через автосцепки и под ними"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью допускается следовать до ближайшей станции где колесная пара должна быть заменена при обнаружении в пути следования ползунов (выбоин) глубиной более 1 до 2 мм включительно, на колёсной паре локомотива, моторном вагоне МВПС и ССПС?\"",
    "answer": "не более 15 км/ч"
  },
  {
    "question": "Среда относится к взрывоопасной, если:",
    "answer": "​ возможно образование смесей воздуха с горючими газами и если при появлении источника инициирования взрыва (источника зажигания) она способна взрываться"
  },
  {
    "question": "Что относится к переносным сигналам?",
    "answer": "фонарь на шесте с красным огнём"
  },
  {
    "question": "При каком положении управляющего органа крана машиниста происходит пополнение утечек воздуха в ТМ после ступени торможения на электропоездах с российским тормозным оборудованием?",
    "answer": "в IV положении ручки крана машиниста"
  },
  {
    "question": "Какое должно быть давление в ТЦ при проверке действия ЭПТ в зимних условиях?",
    "answer": "1,5 – 2,0 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Производится ли осмотр состояния датчиков УКСПС после остановки поезда, при получении информации о срабатывании УКСПС?",
    "answer": "производится, при условии их нахождения под составом или не далее 300 метров от хвостового ​ вагона"
  },
  {
    "question": "Скорость, при которой разрешается поднять не более трех токоприемников одновременно, на ходу электропоезда?",
    "answer": "до 40 км/ч"
  },
  {
    "question": "Какие типы тормозов применяются на подвижном составе железных дорог?",
    "answer": "стояночные (ручные), пневматические, электропневматические, электрические и электромагнитные"
  },
  {
    "question": "На какое расстояние должен отойти работник от пути при пропуске поезда со скоростью 90 км/ч?",
    "answer": "не менее 2,5 м от крайнего рельса"
  },
  {
    "question": "Укажите сроки полной перезарядки порошковых огнетушителей, расположенных на подвижном составе?",
    "answer": "не реже 1 раза в год"
  },
  {
    "question": "Какой вид опробования тормозов производится после отстоя ​ МВПС без локомотивной бригады на станции?",
    "answer": "полное опробование тормозов"
  },
  {
    "question": "Какая плотность тормозной магистрали допускается на МВПС?",
    "answer": "не более 0,5 кгс/см2 в течение 150 сек (2,5 мин)"
  },
  {
    "question": "При следовании поезда с использованием двойной тяги или с подталкивающим локомотивом на весь перегон кому выдается предупреждение при следовании поезда двойной тягой? ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​",
    "answer": "машинисту ведущего локомотива"
  },
  {
    "question": "Медицинский осмотр, проводимый перед началом рабочего дня (смены, рейса) в целях выявления признаков воздействия вредных и (или) опасных производственных факторов, состояний и заболеваний, препятствующих выполнению трудовых обязанностей, в том числе алкогольного, наркотического или иного токсического опьянения и остаточных явлений такого опьянения называется:",
    "answer": "предрейсовый"
  },
  {
    "question": "На основании какого нормативного документа для работников железнодорожного транспорта, непосредственно участвующих в организации движения поездов и обслуживании пассажиров, при исполнении служебных обязанностей предусматривается ношение форменной одежды?",
    "answer": "Федеральный закон № 17-ФЗ"
  },
  {
    "question": "В течение какого времени должен быть получен начальный эффект после первой ступени торможения автотормозами в пассажирском поезде (МВПС)?",
    "answer": "​ 10 сек"
  },
  {
    "question": "Среда относится к пожаровзрывоопасным, если:",
    "answer": "​ возможно образование смесей окислителя с горючими газами, в которых при появлении источника зажигания возможно инициирование взрыва и (или) пожара"
  },
  {
    "question": "Какие первоначальные действия помощника машиниста в случае потери способности машинистом управлять МВПС?",
    "answer": "остановить поезд применением экстренного торможения. Сообщить о случившемся ДСП, ДНЦ, машинистам ​ поездов"
  },
  {
    "question": "Каким торможением машинист обязан остановить поезд, ССПС если получена информация о повреждении планки нижнего габарита подвижного состава?",
    "answer": "служебным торможением"
  },
  {
    "question": "При какой глубине и длине выщербины на поверхности катания колесной пары локомотива запрещена эксплуатация локомотива (моторного вагона МВПС)?",
    "answer": "глубина - более 3 мм, длина - более 10 мм"
  },
  {
    "question": "При каком положении управляющего органа крана машиниста усл. №395 происходит ликвидация сверх зарядного давления в ТМ?",
    "answer": "при II положении ручки крана машиниста"
  },
  {
    "question": "После ликвидации несанкционированного завышения давления в ТМ, машинист производит ступень торможения?",
    "answer": "разрядкой УР на 1,0 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Требуется ли дополнительное указание машинисту на отправление поезда после открытия пригласительного сигнала на выходном светофоре?",
    "answer": "не требуется"
  },
  {
    "question": "При каких неисправностях действие полуавтоматической блокировки прекращается?",
    "answer": "произвольное получение блокировочных сигналов"
  },
  {
    "question": "Действия локомотивной бригады при получении информации по радиосвязи о неисправности переездной сигнализации на впередилежащем переезде, НЕ обслуживаемым дежурным работником?",
    "answer": "​ проследовать переезд, не обслуживаемый дежурным работником, головой поезда с особой бдительностью и скоростью не более 20 км/час"
  },
  {
    "question": "Как сигналисты и дежурные стрелочных постов должны встречать поезда в случае приема их на боковой железнодорожный путь в дневное время?",
    "answer": "с развернутым желтым флагом"
  },
  {
    "question": "Что является разрешением на занятие первого блок-участка при автоматической локомотивной сигнализации, применяемой как самостоятельное средство интервального регулирования движения поездов?",
    "answer": "разрешающее показание выходного светофора"
  },
  {
    "question": "Сколько основных частей имеет электровоздухораспределитель 305?",
    "answer": "4 части"
  },
  {
    "question": "При стоянках МВПС с поднятыми токоприемниками при температуре окружающего воздуха - 30°С и ниже необходимо:",
    "answer": "через каждые 5-10 мин несколько раз поочередно опускать и поднимать токоприемники при обесточенных силовых и вспомогательных цепях"
  },
  {
    "question": "Укажите назначение стоп – крана на электропоезде:",
    "answer": "для активации запроса на торможение или экстренной разрядки ТМ в зависимости от конструкции электропоезда"
  },
  {
    "question": "Какое определение понятия «Охрана труда» будет верным?",
    "answer": "охрана труда – система сохранения жизни и здоровья работников в процессе трудовой деятельности, включающая в себя правовые, социально – экономические, организационно – технические, санитарно – гигиенические, лечебно – профилактические, реабилитационные и другие мероприятия"
  },
  {
    "question": "Допускается ли после двух ночных поездок подряд предоставление сокращенного междусменного отдыха?",
    "answer": "не допускается"
  },
  {
    "question": "С какой максимальной скоростью разрешается проследование одного жёлтого сигнала светофора (немигающего) при скоростях движения до 120 км/ч?",
    "answer": "не более 60 км/ч"
  },
  {
    "question": "С кем должен согласовывать свои действия машинист вспомогательного локомотива по прибытии к месту оказания помощи?",
    "answer": "с машинистом остановившегося поезда"
  },
  {
    "question": "Через какое время необходимо ослабить жгут при артериальном кровотечении в холодное время года?",
    "answer": "через 30 минут"
  },
  {
    "question": "Остроконечный накат на гребне в зоне поверхности на расстоянии 2 мм от вершины гребня и до 13 мм от поверхности катания колеса:",
    "answer": "не допускается"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью может следовать машинист МВПС до границы станции, при возвращении поезда с перегона на станцию отправления?",
    "answer": "со скоростью, обеспечивающей остановку в пределах видимости светофоров и железнодорожного подвижного состава"
  },
  {
    "question": "При какой толщине гребня колесных пар моторного вагона мотор-вагонного железнодорожного подвижного состава, обращающихся со скоростью движения до 120 км/ч, не допускается выпускать в эксплуатацию и к следованию в поездах железнодорожный подвижной состав?",
    "answer": "более 33 мм или менее 25 мм"
  },
  {
    "question": "На какое расстояния запрещено приближаться при тушении электроустановок, находящихся под напряжением до 1000 В?",
    "answer": "ближе 1 м"
  },
  {
    "question": "Порядок действий при ведении поезда по участку и визуальному выявлению неисправности пути, угрожающей безопасности движения (выброс пути и т.д.):",
    "answer": "​ применить экстренное торможение и принять все возможные меры для остановки поезда до возникшего опасного ​ места"
  },
  {
    "question": "Ослабление бандажного кольца для МВПС:",
    "answer": "​ ​ не допускается более чем в 3-х местах по его окружности суммарной длиной ослабленного места более 20% окружности кольца, а также ближе 100 мм к замку кольца"
  },
  {
    "question": "Какой сигнал подает дежурный по станции машинисту в темное время суток при проходе поезда без остановки?",
    "answer": "поднятый ручной фонарь с зелёным огнём"
  },
  {
    "question": "Через какое время машинист остановившегося поезда на перегоне, при отказе оборудования на локомотиве, обязан заказать вспомогательный локомотив?",
    "answer": "через 10 минут после объявления машинистам встречных и попутных поездов, ДСП (ДНЦ) по радиосвязи о причине и месте остановки"
  },
  {
    "question": "На что указывают постоянные сигнальные знаки \"Начало торможения\" и \"Конец торможения\"?",
    "answer": "на места проверки действия автотормозов в пути следования"
  },
  {
    "question": "Какая должна быть плотность уравнительного резервуара крана машиниста на электропоездах с российским тормозным оборудованием?",
    "answer": "не более 0,1 кгс/см2 за 3 мин"
  },
  {
    "question": "Кому должна сообщить локомотивная бригада о возникновении пожара на МВПС?",
    "answer": "поездному диспетчеру, дежурным по станциям, ограничивающим перегон, энергодиспетчеру, дежурному по депо для вызова пожарных подразделений"
  },
  {
    "question": "Как замерить глубину ползуна при отсутствии абсолютного шаблона?",
    "answer": "любым измерительным прибором по длине ползуна"
  },
  {
    "question": "Какая скорость проследования жёлтого огня на проходном светофоре, ограничивающим блок-участок менее тормозного пути?",
    "answer": "устанавливается владельцем инфраструктуры"
  },
  {
    "question": "Как подаётся сигнал \"Общая тревога\"?",
    "answer": "группами: один длинный три коротких звуковых сигнала"
  },
  {
    "question": "Производится ли проверка действия автоматических тормозов в пути следования перед прибытием электропоезда на тупиковый путь станции?",
    "answer": "производится"
  },
  {
    "question": "На какое расстояние от крайнего рельса следует отойти на обочину земляного полотна для пропуска поезда при установленных скоростях движения поездов свыше 140 км/час?",
    "answer": "не менее 5 метров"
  },
  {
    "question": "Проезд ​ в нерабочей кабине наряда ведомственной охраны при исполнении ими своих служебных обязанностей, а также иных лиц устанавливается?",
    "answer": "локальным нормативным актом владельца инфраструктуры"
  },
  {
    "question": "На какое расстояние от крайнего рельса следует отойти на обочину земляного полотна для пропуска поезда при установленных скоростях движения поездов от 120 до 140 км/час?",
    "answer": "не менее 4 метров"
  },
  {
    "question": "Каким образом при маневрах подаётся ручной сигнал \"Запрещается движение\" днём?",
    "answer": "движениями по кругу развернутого красного или желтого флага"
  },
  {
    "question": "Какая должна быть плотность уравнительного резервуара крана машиниста?",
    "answer": "не более 0,1 кгс/см2 в течение 180 сек (3 мин)"
  },
  {
    "question": "Для чего предназначен редуктор крана машиниста на электропоездах с российским тормозным оборудованием?",
    "answer": "для поддержания зарядного давления в уравнительном объеме при поездном положении органа управления"
  },
  {
    "question": "В течение какого времени не должен отпускать ВР 292 при проверке воздухораспределителей на торможение и отпуск, мин.?",
    "answer": "5 минут"
  },
  {
    "question": "На каком минимальном расстоянии должны быть отчетливо различимы показания выходных и маршрутных светофоров боковых путей?",
    "answer": "не менее 200 метров"
  },
  {
    "question": "При маневровых передвижениях МВПС проверка действия тормозов выполняется:",
    "answer": "при достижении скорости 3 ​ – ​ 5 км/час после начала движения до полной остановки"
  },
  {
    "question": "Какой из Перечисленных кранов перекрывают в кабинах машиниста при подготовке поезда к буксировке в холодном состоянии перед буксировкой локомотивом с одной тормозной магистралью?",
    "answer": "разобщительные краны питательной и тормозной магистралей к ЭПК"
  },
  {
    "question": "Укажите периодичность корректировки персонального состава локомотивных бригад (в соответствии с результатами тестирования на психологическую совместимость)?",
    "answer": "два раза в год (к летнему и зимнему графику движения) с учётом моральных и деловых качеств"
  },
  {
    "question": "Какое должно быть минимальное напряжение источника питания ​ на электропоездах с четырехпроводной схемой ЭПТ?",
    "answer": "не ниже 45 В при поездном положении крана машиниста и питании от аккумуляторной батареи и опущенных токоприемниках"
  },
  {
    "question": "Какое допускается минимальное тормозное нажатие для моторвагонных поездов, обращающихся со скоростью до 120 км/ч включительно?",
    "answer": "45 тс на 100 тонн веса поезда"
  },
  {
    "question": "При выполнении работ на электрифицированных участках железных дорог запрещено приближаться самим или с применяемыми приспособлениями к находящимся под напряжением проводам или частям контактной сети на расстояние:",
    "answer": "менее 2 м"
  },
  {
    "question": "Какие сигналы подаются проходными светофорами на участках, оборудованных полуавтоматической блокировкой?",
    "answer": "один зелёный или один красный"
  },
  {
    "question": "Действия локомотивной бригады МВПС при остановке поезда на перегоне из-за применения стоп-крана?",
    "answer": "помощник машиниста обязан выяснить причину и доложить ​ машинисту"
  },
  {
    "question": "Можно ли подниматься на крышу МВПС на электрифицированном участке?",
    "answer": "можно, только после снятия напряжения и наложения заземления вместе с работником электроснабжения"
  },
  {
    "question": "На бланке какой формы пишутся предупреждения, выдаваемые на поезда?",
    "answer": "на специальном бланке белого цвета с желтой полосой по диагонали (бланк ДУ-61)"
  },
  {
    "question": "Действия локомотивной бригады в случае возникновения неисправности основных систем безопасности АЛСН, КЛУБ, КЛУБ-У, БЛОК, и невозможности восстановления их действия?",
    "answer": "​ немедленно затребовать регистрируемый приказ ДНЦ на следование поезда с неисправными устройствами ​ безопасности"
  },
  {
    "question": "Каким образом следует протирать снаружи стекла лобовой части кузова МВПС?",
    "answer": "при помощи штатных стеклоочистителей МВПС или со специальных площадок"
  },
  {
    "question": "Что будет происходить при перемерзании трубки к УР крана 395?",
    "answer": "при служебном торможении будет происходить снижение давления ТМ темпом экстренного торможения"
  },
  {
    "question": "Какая максимальная продолжительность рабочего времени устанавливается работодателем при сменной работе для машиниста?",
    "answer": "12 часов"
  },
  {
    "question": "Как остановить венозное кровотечение (кровь темная, вытекает сплошной струей)?",
    "answer": "наложить давящую повязку в области ранения"
  },
  {
    "question": "Каким видом торможения останавливается поезд, если обнаружено повреждение токоприемника?",
    "answer": "экстренным"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью обязаны проследовать опасное место вслед идущие поезда при получении сообщения «Толчок в пути» после остановки перед опасным местом и его осмотром машинистом и не выявлении нарушений в содержании верхнего строения пути?",
    "answer": "со скоростью не более 20 км/ч при не выявлении нарушений в содержании верхнего строения пути"
  },
  {
    "question": "Когда выполняется локомотивной бригадой регламент переговоров «Минута готовности»?",
    "answer": "Перед отправлением поезда с начальной железнодорожной станции при разрешающем показании выходного (маршрутного) светофора или полученном разрешении в соответствии с положениями Инструкции"
  },
  {
    "question": "В каком случае машинист имеет право увеличить скорость, если поезд отправляется при запрещающем показании выходного светофора на правильный путь двухпутного перегона, оборудованного автоблокировкой?",
    "answer": "​ после вступлении поезда на перегон, наличии на локомотивном светофоре разрешающего показания, наличии информации о свободности первого блок-участка и отсутствии переезда на участке удаления"
  },
  {
    "question": "Где следует находиться помощнику машиниста при следовании к запрещающему сигналу светофора?",
    "answer": "в кабине управления, стоя у рабочего места машиниста"
  },
  {
    "question": "Куда локомотивная бригада МВПС производит запись о полном опробовании тормозов ​ моторвагонного поезда?",
    "answer": "в журнал технического состояния МВПС"
  },
  {
    "question": "Каким нормативным документом регламентируется взаимодействие работников, связанных с движением поездов, с работниками локомотивных бригад при возникновении аварийных и нестандартных и нестандартных ситуаций на путях общего пользования инфраструктуры ОАО \"РЖД\"?",
    "answer": "Распоряжение ОАО \"РЖД\" № 2580р"
  },
  {
    "question": "Что означает сигнал входного (маршрутного) светофора \"один зелёный мигающий огонь\"?",
    "answer": "​ разрешается следовать поезду на станцию по направлению главного железнодорожного пути без отклонения по стрелочному переводу с установленной скоростью; следующий светофор открыт и требует проследование его не более 60 км/час"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли отправление по пригласительному сигналу выходного светофора по неправильному пути двухпутного (многопутного) перегона?",
    "answer": "запрещается"
  },
  {
    "question": "Как часто машинист (помощник машиниста) обязан проходить очередную проверку знания требований охраны?",
    "answer": "не реже 1 раза в 3 года"
  },
  {
    "question": "Какие меры предпринимает машинист МВПС в случае отказа от добровольного ухода посторонних лиц с крыши электропоезда?",
    "answer": "​ сообщить ДСП (ДНЦ) о необходимости вызова сотрудников полиции для удаления людей, а так же бригаду района контактной сети для заземления контактной ​ сети"
  },
  {
    "question": "В какой цвет окрашиваются концевые краны тормозной магистрали вагонов?",
    "answer": "красный"
  },
  {
    "question": "К какой категории работников относятся машинисты и их помощники?",
    "answer": "работники локомотивных бригад"
  },
  {
    "question": "Должен ли машинист встречного поезда (в том числе ССПС) осматривать остановившийся на перегоне поезд на наличие людей, находящихся на внешних частях МВПС?",
    "answer": "​ да"
  },
  {
    "question": "При какой скорости следует прекратить подачу песка в режиме торможения?",
    "answer": "10 км/ч"
  },
  {
    "question": "Какие сигналы подаются маневровыми светофорами?",
    "answer": "один лунно-белый огонь, один синий огонь, один красный огонь"
  },
  {
    "question": "Как подаётся ручной сигнал машинисту о необходимости произвести опробование тормозов (после устного предупреждения) ночью?",
    "answer": "поднятым ручным фонарем с прозрачно-белым огнем"
  },
  {
    "question": "При термическом ожоге с повреждением кожных покровов необходимо:",
    "answer": "наложить стерильную повязку и приложить холод"
  },
  {
    "question": "Какой разрядкой в УР проверяется работа ВР 292 на торможении и отпуск?",
    "answer": "0,5 – 0,6 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Какое время необходимо делать искусственное дыхание и массаж сердца пострадавшему?",
    "answer": "до передачи его медицинскому персоналу или до появления у пострадавшего пульса и самостоятельного дыхания"
  },
  {
    "question": "Может ли увеличиваться минимальная продолжительность отдыха в пунктах оборота?",
    "answer": "может увеличиться работодателем с учетом мнения представительного органа работников"
  },
  {
    "question": "Укажите скорость следования при обнаружении в пути следования у пассажирского или грузового вагона ползуна (выбоины) глубиной свыше 6 до 12 мм:",
    "answer": "до ближайшей станции со скоростью 10 км/ч, на ближайшей станции колесная пара должна быть заменена"
  },
  {
    "question": "Какую величину разрядки магистральной камеры при служебном торможении обеспечивает КДР воздухораспределителя 292?",
    "answer": "0,4 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Как сигнализирует выходной светофор при отправлении поезда на ответвление, не оборудованное путевой блокировкой?",
    "answer": "одним лунно-белым огнём"
  },
  {
    "question": "Укажите периодичность осмотра диэлектрических ковров:",
    "answer": "каждый раз перед использованием"
  },
  {
    "question": "Допускается ли работа более двух календарных дней подряд в период ночного времени (с 0 до 5 часов)?",
    "answer": "не допускается"
  },
  {
    "question": "На какое расстояние должен отойти работник от пути при пропуске поезда со скоростью 125 км/ч?",
    "answer": "не менее 4 м от крайнего рельса"
  },
  {
    "question": "Как дежурные стрелочных постов днём встречают поезда, следующие по главному пути без остановки?",
    "answer": "со свёрнутым жёлтым флагом"
  },
  {
    "question": "Как правильно хранить обтирочный материал на МВПС?",
    "answer": "в специально предназначенной емкости с герметичной крышкой"
  },
  {
    "question": "Какая воздушная магистраль, служит для питания сжатым воздухом и для управления тормозами поезда посредством ​ изменения в ней давления?",
    "answer": "тормозная магистраль"
  },
  {
    "question": "Объясните назначение ускорителя экстренного торможения ВР №292:",
    "answer": "увеличивает скорость тормозной волны"
  },
  {
    "question": "Какие железнодорожные переезды относятся к регулируемым?",
    "answer": "переезды, оборудованные устройствами переездной сигнализации, или обслуживаемые дежурным работником."
  },
  {
    "question": "Каким звуковым сигналом должен ответить машинист локомотива на требование произвести пробное торможение (после устного предупреждения)?",
    "answer": "одним коротким свистком локомотива"
  },
  {
    "question": "Машинист обязан применить экстренное торможение и принять все меры к остановке поезда в случае выявления неудовлетворительной работы автотормозов МВПС в пути следования, когда после первой ступени торможения начальный тормозной эффект не был получен в течение:",
    "answer": "10 сек"
  },
  {
    "question": "При повреждении контактной сети:",
    "answer": "применить экстренное торможение и одновременно принять меры к опусканию токоприемников"
  },
  {
    "question": "В каких из вышеперечисленных случаев производится проверка действия тормозов в пути следования?",
    "answer": "после проведения полного опробования тормозов"
  },
  {
    "question": "Каким звуковым сигналом должен ответить машинист локомотива на требование отпустить тормоза?",
    "answer": "двумя короткими свистками локомотива"
  },
  {
    "question": "Что обязан сделать машинист при получении сообщения, начинающегося словами \"Внимание, все!\"?",
    "answer": "прекратить переговоры по радиосвязи и внимательно выслушать сообщение"
  },
  {
    "question": "C какой скоростью разрешается довести грузовой вагон без отцепки от поезда при ползуне (выбоине) на колесной паре вагона глубиной более 1 мм, но не более 2 мм?",
    "answer": "не свыше 70 км/ч"
  },
  {
    "question": "Каким нормативным документом устанавливается система организации движения поездов, требования к технической эксплуатации сооружений и устройств инфраструктуры железнодорожного транспорта общего пользования, железнодорожных путей необщего пользования, железнодорожного подвижного состава и определяют обязанности работников железнодорожного транспорта общего и необщего пользования",
    "answer": "​ Приказом Министерства транспорта Российской Федерации № 250"
  },
  {
    "question": "Когда можно прекратить делать сердечно – легочную реанимацию пострадавшего?\n\n​",
    "answer": "в момент его передачи медицинскому персоналу или при появлении у пострадавшего пульса и самостоятельного дыхания"
  },
  {
    "question": "Что означает при автоблокировке с четырёхзначной сигнализацией сигнал светофора \"один жёлтый и один зелёный огни\"?",
    "answer": "впереди свободны два блок-участка"
  },
  {
    "question": "Какой должен быть интервал периодической проверки бдительности машиниста при следовании по \"Красному\" сигналу на БИЛ?",
    "answer": "30-40 сек"
  },
  {
    "question": "Для чего при буксировке электропоезда в холодном состоянии с питанием только от ​ тормозной магистрали локомотива перекрывают разобщительные краны тормозной и питательной магистрали к ЭПК?",
    "answer": "при отсутствии давления в питательной магистрали происходит разрядка тормозной магистрали через ЭПК"
  },
  {
    "question": "Согласно Трудовому кодексу РФ средства индивидуальной защиты предназначены для:",
    "answer": "предотвращения или уменьшения воздействия на работников вредных и (или) опасных производственных факторов, особых температурных условий, а также для защиты от загрязнения"
  },
  {
    "question": "После скольких часов отстоя производится проверка исправности действия поездной радиосвязи с постановкой штампа в журнале технического состояния МВПС?",
    "answer": "более 48 часов"
  },
  {
    "question": "Порядок действий при обнаружении заторможенности колесных пар:",
    "answer": "выявить причину и по возможности устранить неисправность"
  },
  {
    "question": "Какое право дает машинисту бланк ДУ-50 ​ при следовании по неправильному пути и отсутствии входного светофора?\n\n​",
    "answer": "​ следовать до сигнального знака \"Граница станции\""
  },
  {
    "question": "Что служит разрешением машинисту восстановительного, пожарного поезда или вспомогательного локомотива при отправлении на перегон, закрытый для движения всех других поездов?",
    "answer": "бланк ДУ-64"
  },
  {
    "question": "На какую величину необходимо завысить давление в УР при отпуске тормозов после экстренного торможения в поездах более 11 вагонов?",
    "answer": "3,0 – 3,5 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Укажите назначение воздухораспределителя:",
    "answer": "​ устройство, предназначенное для управления давлением в тормозных цилиндрах в зависимости от изменения давления в тормозной магистрали"
  },
  {
    "question": "На основании какого нормативного документа повышение квалификации работников железнодорожного транспорта, производственная деятельность которых непосредственно связана с движением поездов, осуществляется за счёт средств работодателей?",
    "answer": "Федеральный закон № 17-ФЗ"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью обязаны следовать машинисты поездов, имеющих на выданных бланках ДУ-50 отметку \"вслед - первый поезд\" и \"вслед - второй поезд\"?",
    "answer": "со скоростями, установленными в локальном нормативном акте владельца инфраструктуры (владельца железнодорожных путей необщего пользования)"
  },
  {
    "question": "Какие цвета применяются в сигнализации, связанной с движением поездов и маневровой работой?",
    "answer": "зеленый, желтый, красный, лунно-белый, синий"
  },
  {
    "question": "Какая допускается минимальная ширина колеи железнодорожного пути?",
    "answer": "1512 мм"
  },
  {
    "question": "Что означает при автоблокировке сигнал выходного светофора \"один зелёный мигающий и один жёлтый огни и одна зелёная светящаяся полоса\"?",
    "answer": "​ разрешается поезду отправиться со станции со скоростью не более 80 км/ч, поезд следует с отклонением по стрелочному переводу, следующий светофор открыт"
  },
  {
    "question": "Какая сигнализация допускается на входном и маршрутном светофорах, ограждающих на главных путях станции блок-участок длиной менее тормозного пути, на участках с трёхзначной сигнализацией?",
    "answer": "один зелёный и один жёлтый огни"
  },
  {
    "question": "Какие действия должен предпринять машинист при получении информации о наличии людей, находящихся на внешних частях МВПС?",
    "answer": "остановить поезд служебным торможением по возможности в пределах платформы или на станции, не проезжая выходного светофора"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью после остановки поезда перед выходным или проходным светофором с разрешающим показанием (или после их проезда) при занятом блок-участке машинист поезда возобновляет движение после освобождения блок-участка поездом: на железнодорожной станции - по указанию дежурного по железнодорожной станции (диспетчера поездного), на перегоне?",
    "answer": "​ на железнодорожных путях общего пользования со скоростью не более 20 км/ч, а на железнодорожных путях необщего пользования - не более 15 км/ч с особой бдительностью и готовностью остановиться, далее руководствуясь показаниями светофоров"
  },
  {
    "question": "Что означает сигнал входного (маршрутного) светофора \"три жёлтых огня\"?",
    "answer": "​ разрешается локомотиву, мотор-вагонному и самоходному специальному подвижному составу следовать на свободный участок железнодорожного пути с особой осторожностью и со скоростью на железнодорожных путях общего пользования - не более 20 км/ч, а на железнодорожных путях необщего пользования - не более 15 км/ч, от начала пути приема до маршрутного светофора с красным огнем"
  },
  {
    "question": "К какому типу кранов машиниста относится КМ усл. №395?",
    "answer": "временной"
  },
  {
    "question": "Компрессорное масло какой марки является летним?",
    "answer": "К – 19"
  },
  {
    "question": "С какой фразы локомотивная бригада должна начать сообщение в эфире радиосвязи в случае возникновения аварийной ситуации?",
    "answer": "\"ВНИМАНИЕ, ВСЕ!\""
  },
  {
    "question": "Каково нормальное состояние сигнальных огней заградительных светофоров?",
    "answer": "нормально сигнальные огни заградительных светофоров не горят и в этом положении сигнального значения не имеют"
  },
  {
    "question": "Какая разница давления в ТМ допускается между головным и хвостовым вагоном электропоезда?",
    "answer": "не более 0,2 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Кем осуществляется руководство передвижениями хозяйственных поездов на закрытом перегоне?",
    "answer": "руководителем работ"
  },
  {
    "question": "По каким маркам крестовин стрелочных переводов, расположенных на главных и приёмоотправочных железнодорожных путях станций, производится пропуск пассажирских поездов?",
    "answer": "не круче 1/11"
  },
  {
    "question": "Что из перечисленного обязан знать машинист?",
    "answer": "места расположения железнодорожных переездов"
  },
  {
    "question": "Если локомотивная бригада (бригада ССПС) остановленного состава обнаружила сход, она обязана:",
    "answer": "немедленно произвести его ограждение"
  },
  {
    "question": "Какое из указанных разрешений применяются в тех случаях, когда при внезапном перекрытии входного (маршрутного) светофора на запрещающее показание машинист, восприняв перекрытие, остановит поезд уже после проезда входного сигнала?",
    "answer": "по указанию дежурного по железнодорожной станции (на железнодорожных путях необщего пользования), переданному по двусторонней парковой связи с переговорной колонки в районе входного светофора."
  },
  {
    "question": "Укажите через какое время происходит срабатывание автостопного торможения, при не подтверждении машинистом светового сигнала \"Внимание!\" на устройстве КЛУБ :",
    "answer": "более 7 секунд"
  },
  {
    "question": "При отсутствии нагрева у осматриваемой подвижной единицы, остановленной по показаниям КТСМ, какое количество смежных подвижных единиц обязан осмотреть машинист?",
    "answer": "по две смежные подвижные единицы в обе стороны от зафиксированной"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью разрешается следование МВПС по приказу ДНЦ в случае невозможности восстановления работы (отказа) основных устройств безопасности при наличии информации о свободности межстанционного перегона?",
    "answer": "не более 100 км/ч"
  },
  {
    "question": "Допускается ли в качестве заградительных светофоров перед железнодорожными переездами использовать входные, маршрутные и выходные светофоры станций?",
    "answer": "допускается использовать светофоры, расположенные на расстоянии не более 800 м и не менее 15 м от железнодорожного переезда, при условии видимости железнодорожного переезда локомотивной бригадой с места установки светофора"
  },
  {
    "question": "Скорость передвижения МВПС при въезде (выезде) в ремонтный цех или на открытую позицию технического обслуживания не должна превышать:",
    "answer": "3 км/ч"
  },
  {
    "question": "Машинистам локомотива при нахождении на железнодорожных путях запрещается переходить или перебегать пути перед приближающимся подвижным составом при:",
    "answer": "визуальном или звуковом обнаружении подвижного состава"
  },
  {
    "question": "Способ остановки венозного кровотечения заключается:",
    "answer": "в наложении давящей повязки на рану и приподнимания пострадавшей части тела"
  },
  {
    "question": "Порядок действий при получении сообщения речевого информатора \"Внимание! Машинист нечетного (четного) поезда к станции (название станции) КТСМ. Тревога два. Предупреждение\"",
    "answer": "незамедлительно принять меры к остановке поезда служебным ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ торможением"
  },
  {
    "question": "Укажите периодичность испытаний повышенным напряжением перчаток диэлектрических:",
    "answer": "1 раз в 6 месяцев"
  },
  {
    "question": "Специальная оценка условий труда на рабочем месте проводится:",
    "answer": "не реже 1 раза в 5 лет"
  },
  {
    "question": "Как производится проверка нагрева буксовых узлов при получении информации от ДСП о срабатывании КТСМ Тревога 2 после остановки поезда?",
    "answer": "инфракрасным прибором для измерения температуры типа «Кельвин» (при наличии) или на ощупь"
  },
  {
    "question": "Выход хвостовика верхнего корпуса тягового редуктора через окно предохранительной пластины допускается:",
    "answer": "не менее 5 мм"
  },
  {
    "question": "Каким образом при маневрах подаётся ручной сигнал \"Разрешается локомотиву следовать управлением вперёд\" ночью?",
    "answer": "движением поднятой вверх руки с ручным фонарем с прозрачно-белым огнем"
  },
  {
    "question": "На что указывает зелёный огонь повторительного светофора?",
    "answer": "выходной или маршрутный светофор открыт"
  },
  {
    "question": "Что должно предусматриваться на перегонах для организации движения поездов по неправильному пути при односторонней автоблокировке?",
    "answer": "движение по сигналам локомотивных светофоров"
  },
  {
    "question": "Как производится пропуск поездов по лопнувшему рельсу в пределах моста, тоннеля?",
    "answer": "пропуск поездов во всех случаях запрещается"
  },
  {
    "question": "При каких неисправностях стрелочных переводов запрещается их эксплуатация?",
    "answer": "понижение остряка относительно рамного рельса 2 мм и более"
  },
  {
    "question": "Какой минимальной ступенью снижения давления в уравнительном резервуаре ​ ​ выполняется полное служебное торможение на электропоездах с российским тормозным оборудованием?",
    "answer": "не менее 1,5 ​ кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Как проверяется производительность компрессора?",
    "answer": "по времени наполнения главных резервуаров с 7,0 до 8,0 кгс/см2 без питания автоматических дверей"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью должен проследовать МВПС по нейтральной вставке контактной сети?",
    "answer": "со скоростью, достаточной для того, чтобы избежать остановки в пределах нейтральной вставки, но не менее 20 км/час"
  },
  {
    "question": "На какое время в МВПС менее 6 вагонов переводить управляющий орган крана машиниста в первое положение при отпуске автотормозов после служебных торможений?",
    "answer": "1 – 2 секунды"
  },
  {
    "question": "Какое положение входных стрелочных переводов, расположенных на главных путях двухпутных линий, является нормальным?",
    "answer": "направление по соответствующим главным железнодорожным путям"
  },
  {
    "question": "Что должны обеспечивать автоматические тормоза?",
    "answer": "остановку поезда при разъединении или разрыве тормозной магистрали"
  },
  {
    "question": "Каким способом осуществляется прием поезда на станцию при запрещающем показании входного светофора на участках с диспетчерской централизацией?",
    "answer": "по указанию поездного диспетчера"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью допускается следовать до ближайшей станции где колесная пара должна быть заменена при обнаружении в пути следования ползунов (выбоин) глубиной более 2 до 4 мм включительно, на колёсной паре локомотива, моторном вагоне МВПС и ССПС?",
    "answer": "не более 10 км/ч"
  },
  {
    "question": "Какие средства защиты должен использовать машинист (помощник машиниста), при необходимости покинуть МВПС после остановки в случае обрыва провода КС и падении его на электропоезд?",
    "answer": "диэлектрические перчатки и ковер"
  },
  {
    "question": "На сколько надо снизить давление в УР при проверке действия автотормозов в зимних условиях?",
    "answer": "0,4 – 0,6 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Что является разрешением на выезд маневрового состава за границу станции на однопутном перегоне, оборудованном полуавтоблокировкой?",
    "answer": "ключ-жезл данного перегона"
  },
  {
    "question": "Требуется ли дополнительное указание машинисту на отправление поезда после передачи ему приказа по радиосвязи?",
    "answer": "не требуется"
  },
  {
    "question": "Действия локомотивной бригады в случае излома токоприемника, если поврежденный токоприемник находится в пределах габарита и не может коснуться крыши и контактного провода?",
    "answer": "следовать до станции назначения на исправных ​ токоприемниках"
  },
  {
    "question": "Вместо жгута для остановки артериального кровотечения можно использовать:",
    "answer": "закрутку"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью машинист вспомогательного локомотива должен следовать на перегон при движении по неправильному железнодорожному пути для оказания помощи остановившемуся на перегоне поезду с головы состава?",
    "answer": "​ не более 60 км/ч, а после остановки на расстоянии 2 км до места, указанного в разрешении на бланке формы ДУ-64 – со скоростью не более 20 км/ч"
  },
  {
    "question": "Какой вид инструктажа по охране труда должны проходить машинист и помощник машиниста перед работой при неблагоприятных метеоусловиях?",
    "answer": "целевой"
  },
  {
    "question": "На какое безопасное расстояние от крайнего рельса следует отойти при приближении поезда на участках со скоростью движения 121 – 140 км/ч?",
    "answer": "не менее 4 м"
  },
  {
    "question": "Пожарная безопасность объекта защиты это:",
    "answer": "​ состояние объекта защиты, характеризуемое возможностью предотвращения возникновения и развития пожара, а также воздействия на людей и имущество опасных факторов пожара"
  },
  {
    "question": "Какое первоначальное действие машиниста должно быть при отключении напряжения в контактной сети?",
    "answer": "перевести контроллер в нулевое положение и визуально проверить состояние устройств контактной сети и ​ токоприемников"
  },
  {
    "question": "Где устанавливаются проходные светофоры полуавтоматической блокировки?",
    "answer": "на границах между межпостовыми перегонами"
  },
  {
    "question": "Что является разрешением на занятие поездом перегона при исправной автоматической блокировке?",
    "answer": "разрешающее показание выходного светофора"
  },
  {
    "question": "Как подаётся локомотивной бригадой звуковой сигнал \"Запрещается движение\"",
    "answer": "три коротких"
  },
  {
    "question": "Предупреждающая окраска сооружений и устройств в зоне железнодорожного пути обозначается цветами:",
    "answer": "основной – желтый, вспомогательный – черный"
  },
  {
    "question": "Какой разрядкой тормозной магистрали проверяется работоспособность СОТХ?",
    "answer": "0,5 – 0,7 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Скорость движения по месту, требующему уменьшение скорости, при отсутствии указаний в предупреждении формы ДУ-61:",
    "answer": "не более 25 км/ч"
  },
  {
    "question": "Как подаётся сигнал \"Пожарная тревога\"?",
    "answer": "группами: один длинный два коротких звуковых сигнала"
  },
  {
    "question": "Как будет изменяться сила тока тягового электродвигателя (ТЭД) при боксовании колесной пары?",
    "answer": "сила тока будет уменьшаться"
  },
  {
    "question": "На что указывают предельные столбики?",
    "answer": "указывают место, далее которого на пути нельзя устанавливать подвижной состав в направлении стрелочного перевода или глухого пересечения"
  },
  {
    "question": "Величина перемещения магистрального поршня при переходе из торможения в положении перекрыши составляет?",
    "answer": "7 мм"
  },
  {
    "question": "Как должны обозначаться недействующие светофоры?",
    "answer": "недействующие светофоры должны быть закрещены двумя планками, а сигнальные огни на них погашены"
  },
  {
    "question": "Каким образом необходимо оказывать первую помощь пострадавшему при переломе или вывихе конечности?",
    "answer": "необходимо провести обездвиживание поврежденной части тела при помощи шины (стандартной или изготовленной из подручных средств – доски, рейки, палки, фанера), и зафиксировать ее так, чтобы обеспечить неподвижность поврежденного участка тела"
  },
  {
    "question": "В каком случае НЕ надо проверять действие автотормозов в пути следования?",
    "answer": "на перегоне, перед конечной станцией"
  },
  {
    "question": "Как подаётся сигнал \"Радиационная опасность\" или \"Химическая тревога\" с локомотива?",
    "answer": "группами: один длинный один короткий звуковой сигнал"
  },
  {
    "question": "Кто несет ответственность за поддержание подвижного состава в исправном техническом состоянии после его приемки?",
    "answer": "локомотивная бригада"
  },
  {
    "question": "Каким образом подается сигнал машинисту «отпустить тормоза» в ночное время суток?",
    "answer": "движениями ручного фонаря с прозрачно-белым огнем перед собой по горизонтальной линии"
  },
  {
    "question": "Как должна подавать дежурная по железнодорожному переезду сигнал уменьшения скорости в ночное время суток на станции?",
    "answer": "ручным фонарем с желтым огнем, а при его отсутствии медленным движением вверх и вниз ручного фонаря с прозрачно-белым огнем"
  },
  {
    "question": "Каким образом днём подаётся ручной сигнал \"Разрешается локомотиву следовать управлением вперёд\" при маневрах?",
    "answer": "движением поднятой вверх руки с развернутым желтым флагом"
  },
  {
    "question": "При какой разнице по высоте продольных осей автосцепок, совместимых с автосцепкой СА-3, между локомотивом и первым гружёным грузовым вагоном запрещается включать в состав поезда?",
    "answer": "более 110 мм"
  },
  {
    "question": "Какой вид опробования тормозов производится при смене локомотивных бригад?",
    "answer": "сокращенное опробование тормозов"
  },
  {
    "question": "Как подаётся оповестительный звуковой сигнал при движении по неправильному пути?",
    "answer": "один длинный, короткий и длинный свисток локомотива"
  },
  {
    "question": "Какой режим устанавливается для работы поршневого компрессора?",
    "answer": "повторно – кратковременный"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли спускаться с МВПС, осматривать и производить его техническое обслуживание в случае остановки МВПС в пределах пассажирской платформы высотой более 0,5 метра, а также, если по смежному пути приближается или движется подвижной состав?",
    "answer": "запрещается"
  },
  {
    "question": "Допускается ли сон локомотивной бригады при выполнении должностных обязанностей?",
    "answer": "нет"
  },
  {
    "question": "Какое давление воздуха в ТМ устанавливается для электропоезда?",
    "answer": "4,5 – 4,8 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Какая скорость ведения поезда по неправильному железнодорожному пути при появлении на локомотивном светофоре желтого огня с красным?",
    "answer": "​ снизить скорость до 20 км/ч и остановить поезд перед первым путевым светофором встречного направления ​ ​ ​ ​"
  },
  {
    "question": "Выпуск в эксплуатацию, отправка в капитальный ремонт или пересылка на другие дороги МВПС, не имеющих полного комплекта средств пожаротушения по нормам, установленным Инструкцией по обеспечению пожарной безопасности МВПС:",
    "answer": "запрещается"
  },
  {
    "question": "Каким образом после завершения поездки машинист должен доложить о событиях, связанных с нарушением безопасности движения поездов и маневровой работой, имевшихся нестандартных ситуациях, нарушениях графика движения поездов?",
    "answer": "​ докладывает рапортом на имя начальника предприятия с указанием обстоятельств и причин произошедшего, а также вносит соответствующую запись в Книгу замечаний машиниста"
  },
  {
    "question": "Какое торможение обязан выполнить машинист в случае срабатывания ЭПК автостопа?",
    "answer": "экстренное торможение"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от места препятствия устанавливаются переносные красные сигналы на перегоне (на путях общего пользования)?",
    "answer": "​ не менее 50 м"
  },
  {
    "question": "Как сигналисты и дежурные стрелочных постов должны встречать поезда в случае пропуска их по главному железнодорожному пути без остановки на железнодорожной станции в дневное время?",
    "answer": "со свернутым желтым флагом"
  },
  {
    "question": "Какая величина ступени торможения автоматическими тормозами производится после ликвидации несанкционированного завышения давления в ТМ?",
    "answer": "​ 1,0 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Система организационных и технических мероприятий и средств, обеспечивающих защиту людей от вредного и опасного воздействия электрического тока, электрической дуги, электромагнитного поля и статического электричества называется:",
    "answer": "электробезопасность"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью разрешается проследование светофора с желтым огнем в случае невозможности восстановления работы (отказа) основных устройств безопасности и следовании по приказу ДНЦ?",
    "answer": "не более 40 км/ч"
  },
  {
    "question": "Что должна обеспечивать поездная радиосвязь?",
    "answer": "​ устойчивую двустороннюю связь с поездным диспетчером и ДСП станций, а также с машинистами локомотивов и дежурными по переездам на данном участке на протяжении всего диспетчерского участка"
  },
  {
    "question": "Что означает сигнал \"один жёлтый мигающий и один лунно-белый огни\" на выходном светофоре?",
    "answer": "​ разрешается поезду отправиться с железнодорожной станции и далее следовать по неправильному железнодорожному пути по показаниям локомотивного светофора"
  },
  {
    "question": "Как перед приёмкой МВПС в цехе депо (ПТО), оборудованном контактной сетью, локомотивная бригада может убедиться, что напряжение в контактной сети смотровой канавы отсутствует?",
    "answer": "по показаниям световой сигнализации, положению рукоятки привода секционного разъединителя и наличию заземления контактного провода"
  },
  {
    "question": "Запрещается приближаться к лежащему на земле оборванному контактному проводу на расстояние менее:",
    "answer": "8 метров"
  },
  {
    "question": "Производится ли проверка действия тормозов при маневровых передвижениях со скорости 3 – 5 км/час до полной остановки после прибытия МВПС на станцию с поездом и переходе на маневровый порядок движения без смены кабины управления:",
    "answer": "не производится"
  },
  {
    "question": "Какие из перечисленных типов тормозов применяются на подвижном составе железных дорог?",
    "answer": "стояночные, автоматические и электрические"
  },
  {
    "question": "Обязана ли локомотивная бригада устанавливать причину ухудшения здоровья (признаки) при возникновении у пассажира в вагоне пригородного поезда состояния, угрожающего жизни и здоровью?",
    "answer": "​ да"
  },
  {
    "question": "В случае возникновения неисправности АЛСН, КЛУБ-У, БЛОК и невозможности восстановления их действия машинист локомотива обязан:",
    "answer": "получить приказ ДНЦ на следование поезда с неисправными устройствами безопасности"
  },
  {
    "question": "При какой величине ползуна требуется исключение вращения колесной пары грузового вагона для дальнейшего следования?",
    "answer": "свыше 12 мм"
  },
  {
    "question": "При каком завышении давления воздуха в ТМ воздухораспределитель 292 переходит в режим отпуска?",
    "answer": "0,2 – 0,3 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "В какой из частей крана машиниста установлен возбудительный клапан?",
    "answer": "стабилизатор"
  },
  {
    "question": "Допускается ли в случае обнаружения посторонних людей на крыше МВПС подъем членов локомотивной бригады на крышу МВПС до прибытия работников дистанции энергоснабжения и заземления контактной сети?",
    "answer": "не допускается"
  },
  {
    "question": "Какую группу по электробезопасности должны иметь машинисты электропоездов?",
    "answer": "V"
  },
  {
    "question": "C какой скоростью разрешается довести пассажирский вагон, не моторный вагон моторвагонного железнодорожного подвижного ​ при ползуне (выбоине) на колесной паре глубиной более 1 мм, но не более 2 мм?",
    "answer": "не свыше 100 км/ч"
  },
  {
    "question": "Кто производит осмотр состояния экипажной части локомотива при стоянке поезда более 5 минут?",
    "answer": "машинист"
  },
  {
    "question": "С какой стороны ограждается препятствие ​ на перегоне?",
    "answer": "с обеих сторон"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли использование сотовой связи для передачи информации о наличии габарита подвижного состава?",
    "answer": "да, если нет других средств связи"
  },
  {
    "question": "Как правильно выполнить продувку тормозной магистрали локомотива (МВПС, ССПС)?",
    "answer": "путем трехкратного поочередного открытия с двух сторон концевых кранов"
  },
  {
    "question": "Разрешено ли проследование поезда по лопнувшему рельсу НЕ в пределах моста или тоннеля?",
    "answer": "разрешено, при наличии заключения бригадира пути, а при его отсутствии машиниста о возможности пропустить поезд Разрешается пропустить один первый поезд со скоростью не более 5 км/час"
  },
  {
    "question": "Когда удаляется образовавшийся на деталях тормоза и рычажной передачи лёд?",
    "answer": "при первой возможности (при стоянках на станции, в оборотном пункте и тд)"
  },
  {
    "question": "Что означает сигнал входного (маршрутного) светофора \"два жёлтых огня и одна зелёная светящаяся полоса\"?",
    "answer": "​ разрешается поезду следовать на железнодорожную станцию с отклонением по стрелочному переводу со скоростью не более 60 км/ч и готовностью остановиться, следующий светофор закрыт"
  },
  {
    "question": "Какое разрешение выдаётся машинисту для отправления поезда при неисправности выходного группового светофора на участке, оборудованном автоблокировкой?",
    "answer": "разрешение на бланке ​ ДУ-54 с заполнением п.I"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью машинист должен вести поезд по месту работ в период, указанный в предупреждении, при отсутствии сигналов ограждения?",
    "answer": "со скоростью, установленной в предупреждении"
  },
  {
    "question": "Каким порядком организовывается движение поездов на однопутном перегоне при перерыве действия всех систем интервального регулирования движения поездов и связи?",
    "answer": "по письменным извещениям"
  },
  {
    "question": "Кто выдает письменное заключение о допуске к самостоятельной работе машинистом локомотива?",
    "answer": "машинист-инструктор прикрепленной колонны"
  },
  {
    "question": "Как подаётся машинистом звуковой сигнал бдительности?",
    "answer": "один короткий и один длинный (периодически повторяется)"
  },
  {
    "question": "При каких условиях тормозная магистраль соединена с питательной магистралью через впускное седло двухседельчатого клапана крана машиниста 395?",
    "answer": "при давлении в камере над уравнительным поршнем больше, чем в тормозной магистрали"
  },
  {
    "question": "Через какое время после остановки поезда по показаниям КТСМ на станции или перегоне работники вагонного хозяйства (при их отсутствии - локомотивная бригада) обязаны произвести осмотр подвижных единиц (при обнаружении нагретых букс)?",
    "answer": "не позднее 15 минут"
  },
  {
    "question": "Что означает при автоблокировке сигнал выходного светофора \"два жёлтых огня и одна зелёная светящаяся полоса\"?",
    "answer": "​ разрешается поезду отправиться со станции со скоростью не более 60 км/ч поезд следует с отклонением по стрелочному переводу следующий светофор закрыт"
  },
  {
    "question": "В журнал какой формы производится запись обо всех неисправностях, выявленных при эксплуатации подвижного состава?",
    "answer": "ТУ-152"
  },
  {
    "question": "В течение какого времени не должны отпускать воздухораспределители при их проверке на торможение и отпуск, мин.?",
    "answer": "5 минут"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью разрешается следование МВПС по приказу ДНЦ в случае невозможности восстановления работы (отказа) основных устройств безопасности при отсутствии информации о свободности межстанционного перегона?",
    "answer": "не более 80 км/ч"
  },
  {
    "question": "Как обозначается голова поезда при движении на однопутных и по правильному пути на двухпутных участках днем?",
    "answer": "одним прозрачно-белым огнем прожектора и двумя прозрачно-белыми огнями фонарей у буферного бруса"
  },
  {
    "question": "Действия машиниста при боксовании колесных пар:",
    "answer": "уменьшить тяговую мощность и произвести подачу песка"
  },
  {
    "question": "Работа, производимая работником по инициативе работодателя за пределами установленной продолжительности рабочего времени, ежедневной работы (смены), а также сверх нормального числа рабочих часов за учетный период называется:",
    "answer": "сверхурочная"
  },
  {
    "question": "Укажите, какие работы на электрооборудовании МВПС допускается проводить во время приемки его в работу силами локомотивной бригады?",
    "answer": "не допускается выполнение какой – либо работы на электрооборудовании"
  },
  {
    "question": "Действия локомотивной бригады при получении информации по радиосвязи о неисправности переездной сигнализации на впередилежащем переезде, обслуживаемым дежурным работником?",
    "answer": "​ проследовать переезд, обслуживаемых дежурным работником, головой поезда с особой бдительностью и скоростью не более 40 км/час"
  },
  {
    "question": "​ На инфраструктуре, железнодорожных путях необщего пользования запрещается включать в состав поезда (кроме случаев перевозки железнодорожного подвижного состава в качестве груза на своих осях и пересылки локомотивов в недействующем состоянии) и эксплуатировать для выполнения маневровой работы локомотивы, мотор-вагонный и специальный самоходный подвижной состав (если конструкторской документацией предусмотрено наличие перечисленных устройств), имеющие:",
    "answer": "​ все перечисленное"
  },
  {
    "question": "Что обозначают два желтых огня, из них верхний мигающий, подаваемые светофором?",
    "answer": "​ разрешается проследование светофора с уменьшенной скоростью поезд следует с отклонением по стрелочному переводу следующий светофор открыт"
  },
  {
    "question": "Каким образом при маневрах подаётся ручной сигнал \"Разрешается локомотиву следовать управлением назад\" ночью?",
    "answer": "движением опущенной вниз руки с ручным фонарем с прозрачно-белым огнем"
  },
  {
    "question": "При каком завышении давления воздуха в ТМ воздухораспределитель переходит в режим отпуска?",
    "answer": "0,2 – 0,3 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "При отказе работника от выполнения работ в случае возникновения опасности для его жизни и здоровья работодатель обязан:",
    "answer": "предоставить работнику другую работу на время устранения такой опасности или оплатить время простоя до устранения опасности"
  },
  {
    "question": "По какому разрешению может осуществляться проследование маршрутного светофора с запрещающим показанием на участке, оборудованном полуавтоматической блокировкой?",
    "answer": "по разрешению на бланке ДУ-52 с заполнением пункта I"
  },
  {
    "question": "Что называется \"Зарядным давлением\" тормозной магистрали?",
    "answer": "​ установленное давление в тормозной магистрали МВПС при поездном положении органа управления тормозами и полностью заряженной тормозной сети поезда"
  },
  {
    "question": "Действия локомотивной бригады в случае угрозы наезда МВПС на автотранспортное средство?",
    "answer": "​ применить экстренное торможение с подачей оповестительного сигнала. В случае невозможности предотвратить наезд, до столкновения покинуть кабину ​ управления"
  },
  {
    "question": "До какого значения необходимо снизить скорость следования поезда при внезапном появлении белого огня, при следовании поезда по правильному пути участка, оборудованного автоматической блокировкой?",
    "answer": "до 40 км/ч"
  },
  {
    "question": "Допускается ли уменьшение продолжительности междусменного отдыха в месте постоянной работы?",
    "answer": "допускается с соответствующим увеличением междусменного отдыха после последующих поездок в учетном периоде"
  },
  {
    "question": "Для чего предназначены предупредительные светофоры?",
    "answer": "для предупреждения о показании основного светофора (входного, проходного, заградительного и прикрытия)"
  },
  {
    "question": "Что является разрешением на занятие поездом перегона при полуавтоматической блокировке?",
    "answer": "разрешающее показание выходного светофора"
  },
  {
    "question": "Укажите скорость движения скоростных и высокоскоростных поездов при следовании по приказу ДНЦ с неисправными приборами безопасности при свободности перегона?",
    "answer": "со скоростью, установленной приказом начальника железной дороги для данного участка железнодорожного пути, но не более 160 км/ч"
  },
  {
    "question": "С какой целью при применении способа остановки артериального кровотечения в виде жгута, к нему прикрепляется записка?",
    "answer": "в записке указывается время наложения жгута"
  },
  {
    "question": "Кто производит осмотр МВПС, остановившегося на перегоне из-за повреждения планки нижнего габарита?",
    "answer": "машинист"
  },
  {
    "question": "При невозможности устранить неисправность в пути следования машинист локомотива, ССПС, МВПС обязан:",
    "answer": "затребовать вспомогательный локомотив"
  },
  {
    "question": "Порядок проследования проходного светофора с погасшим огнем (при автоблокировке) при наличии разрешающего огня на локомотивном светофоре:",
    "answer": "​ разрешается проследовать безостановочно руководствуясь показаниями локомотивного светофора"
  },
  {
    "question": "Высота автосцепки над уровнем верха головок рельсов у специального подвижного состава:",
    "answer": "в порожнем состоянии не более 1080 мм, в груженом - не менее 980 мм"
  },
  {
    "question": "Продолжительность ежегодного основного оплачиваемого отпуска составляет для машиниста составляет:",
    "answer": "28 календарных дней"
  },
  {
    "question": "С какой выщербиной на поверхности катания колесной пары прицепного вагона мотор-вагонного подвижного состава не допускается его эксплуатация?",
    "answer": "глубиной более 3 мм и длиной более 25 мм"
  },
  {
    "question": "Когда локомотивная бригада должна проводить осмотр колесных пар?",
    "answer": "​ при приемке-сдаче ТПС (локомотивов в доступных МВПС в доступных местах по доступной осмотру стороне), на станционных путях, при остановках на промежуточных железнодорожных станциях, в ожидании работы и вводе в работу, при экипировке локомотивов и МВПС; при ТО-2 МВПС, в случае производства последнего локомотивными бригадами;"
  },
  {
    "question": "Разница по высоте между продольными осями автосцепок между локомотивом и подвижными единицами специального подвижного состава:",
    "answer": "не более 100 мм"
  },
  {
    "question": "В какое положение устанавливается управляющий орган крана машиниста МВПС после прекращения выпуска воздуха из ТМ через кран машиниста при подходе к запрещающим сигналам, остановкам на станциях и у остановочных платформ?",
    "answer": "в положение не обеспечивающие заданное давление в ТМ после торможения"
  },
  {
    "question": "Кто из членов локомотивной бригады, бригады ССПС, должен осматривать место происшествия в случае наезда на автотранспортное средство, механизмы работников дистанции пути, посторонний предмет?",
    "answer": "машинист"
  },
  {
    "question": "Не допускается выпускать локомотивы, мотор-вагонный и специальный самоходный подвижной состав в эксплуатацию, у которых имеется неисправность:",
    "answer": "неисправность прибора для подачи звукового сигнала"
  },
  {
    "question": "Что в соответствии с ПТЭ должен своевременно проходить эксплуатируемый на железнодорожном транспорте подвижной состав?",
    "answer": "планово-предупредительные виды ремонта и техническое обслуживание"
  },
  {
    "question": "Укажите правильное определение \"полного отпуска автотормозов\":",
    "answer": "отпуск автотормозов с отходом тормозных колодок (накладок) от колес (дисков), ​ достигаемым повышением давления в тормозной магистрали"
  },
  {
    "question": "С какой максимальной скоростью допускается следование локомотива и моторного вагона мотор-вагонного железнодорожного подвижного состава при величине ползуна от 1 до 2 мм?",
    "answer": "не более 15 км/час"
  },
  {
    "question": "Что является коллективным средством защиты от поражения электрическим током?",
    "answer": "ограждения, заземление и зануление"
  },
  {
    "question": "На какое расстояния запрещено приближаться работникам локомотивной бригады к оборванным проводам контактной сети, воздушным линиям электропередачи находящимся на них посторонним предметам?",
    "answer": "ближе 8 метров"
  },
  {
    "question": "Какие переезды относятся к нерегулируемым?",
    "answer": "​ переезды, не оборудованные устройствами переездной сигнализации и не обслуживаемые дежурным работником и другими работниками владельца инфраструктуры"
  },
  {
    "question": "Признак проворота бандажа колесной пары:",
    "answer": "несовпадение контрольных меток"
  },
  {
    "question": "Укажите единое наименьшее тормозное ​ нажатие для НЕ скоростного МВПС для участков с руководящими спусками крутизной до 0,010 включительно и максимально допускаемой скорости 120 км/час:",
    "answer": "60 тс на 100 тонн веса поезда"
  },
  {
    "question": "К какому виду сигнальных знаков относится знак \"Опустить токоприёмник\" на синем фоне, установленный на шесте?",
    "answer": "временный сигнальный знак"
  },
  {
    "question": "Какая допускается максимальная разница по высоте между продольными осями автосцепок локомотива и первого вагона пассажирского поезда, между локомотивом и подвижными единицами специального железнодорожного подвижного состава?",
    "answer": "не более 100 мм"
  },
  {
    "question": "Каким образом выполняется наружный массаж сердца?",
    "answer": "​ ​ выполняется выпрямленными в локтевых суставах руками со сложенными одна на другую ладонями путем надавливания резкими толчками на область нижней трети грудины Глубина продавливания ​ – ​ не менее 5 – 6 см,частота надавливания ​ – ​ 100 в минуту"
  },
  {
    "question": "О чем сигнализирует \"белый огонь\" локомотивного светофора на участках с автоматической локомотивной сигнализацией?",
    "answer": "​ локомотивные устройства включены, но показания путевых светофоров на локомотивный светофор не передаются Машинист должен руководствоваться только показаниями путевых светофоров"
  },
  {
    "question": "Укажите правильное определение ​ \"тормозной магистрали\":",
    "answer": "воздушная магистраль, служащая для питания сжатым воздухом и для управления тормозами поезда посредством ​ изменения в ней давления"
  },
  {
    "question": "Видимость сигнальных огней пригласительных сигналов и маневровых светофоров должна быть не менее:",
    "answer": "200 м"
  },
  {
    "question": "Медицинский осмотр, проводимый с установленной периодичностью в целях динамического наблюдения за состоянием здоровья работников, своевременного выявления начальных форм профессиональных заболеваний, ранних признаков воздействия вредных и (или) опасных производственных факторов рабочей среды, трудового процесса на состояние здоровья работников называется:",
    "answer": "периодический"
  },
  {
    "question": "Что применяется для остановки встречного поезда, если на подвижном составе конструктивно не предусмотрены буферные фонари красного цвета или имеется их неисправность?",
    "answer": "используются сигнальные принадлежности, находящиеся на локомотиве"
  },
  {
    "question": "Какие работы разрешается производить помощнику машиниста МВПС с III группой по электробезопасности при предоставлении ему прав оперативно – ремонтного персонала?",
    "answer": "осмотр МВПС (без открытия шкафов с электрооборудованием, находящимся под напряжением)"
  },
  {
    "question": "Что проверяется при полном опробовании тормозов на МВПС?",
    "answer": "​ при полном опробовании тормозов проверяют состояние тормозной магистрали, плотность тормозной магистрали, действие тормозов у всех вагонов на торможение и отпуск"
  },
  {
    "question": "Что обязан сделать машинист во всех случаях, когда операции по соединению разъединившихся частей состава поезда на перегоне не могут быть выполнены в течение 20 минут?",
    "answer": "​ закрепить, оставшуюся без локомотива часть поезда тормозными башмаками и стояночными тормозами"
  },
  {
    "question": "Для чего предназначен регулятор давления АК11Б?",
    "answer": "для включения и выключения двигателей компрессора"
  },
  {
    "question": "Как должен тормозить машинист МВПС при несанкционированном завышении давления в тормозной магистрали?",
    "answer": "плавно"
  },
  {
    "question": "Какие тормоза обеспечивают автоматическую остановку поезда при разъединении или тормозной магистрали и при открытии стоп – крана?",
    "answer": "которые при разрыве поезда затормаживают все разорвавшиеся части без участия машиниста"
  },
  {
    "question": "Что должен получить машинист дополнительно при отправлении поезда по бланкам ДУ-50 или разрешениям на бланках ДУ-56, ДУ-64 со станции при запрещающем показании выходного светофора?",
    "answer": "указание дежурного по железнодорожной станции (дежурного поста централизации), полученное по средствам технологической железнодорожной электросвязи или способом, установленным локальным нормативным актом владельца инфраструктуры (владельца железнодорожных путей необщего пользования)"
  },
  {
    "question": "Для чего применяется въездная (выездная) сигнализация на железнодорожных путях необщего пользования?",
    "answer": "для разрешения выезда и въезда железнодорожного подвижного состава в производственное помещение"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли провозить опасные грузы (легковоспламеняющиеся жидкости, газы, взрывчатые и ядовитые вещества и т.п.) на МВПС?",
    "answer": "запрещается"
  },
  {
    "question": "Объясните назначение переключательного клапана ЭВР №305:",
    "answer": "обеспечивать переход от электропневматического торможения к пневматическому"
  },
  {
    "question": "Укажите назначение крана холодной перегонки на электропоездах при буксировке МВПС с локомотивом с соединенной одной тормозной магистралью?",
    "answer": "​ для соединения тормозной магистрали с питательной через обратный клапан, или для питания питательного резервуара от тормозной магистрали"
  },
  {
    "question": "При какой скорости следует прекратить подачу песка при остановочных торможениях?",
    "answer": "10 км/ч"
  },
  {
    "question": "Первоначальное действие машиниста при отключении напряжения в контактной сети:",
    "answer": "визуально проверить состояние устройств контактной сети и токоприемников"
  },
  {
    "question": "Какая воздушная магистраль соединяет главные резервуары с краном машиниста?",
    "answer": "питательная магистраль"
  },
  {
    "question": "Действия машиниста в случае внезапного появления на локомотивном светофоре (блоке БИЛ) сигналов \"КЖ\" или \"К\" при следовании поезда со скоростью выше допустимой для этих сигналов (сигнал путевого светофора не виден):",
    "answer": "применить экстренное торможение"
  },
  {
    "question": "Виды инструктажей по охране труда:",
    "answer": "вводный, первичный, повторный, внеплановый, целевой"
  },
  {
    "question": "Может ли помощник машиниста отлучаться из кабины МВПС?",
    "answer": "может только с разрешения машиниста"
  },
  {
    "question": "Законодательством работнику при угрозе жизни и здоровью предоставляется право:",
    "answer": "отказаться от выполнения работ"
  },
  {
    "question": "Какой вид опробования тормозов производится после разъединения электропоездов, эксплуатирующихся по системе многих единиц?",
    "answer": "сокращенное ​ опробование тормозов"
  },
  {
    "question": "Разрешением на выезд маневрирующего состава за границу железнодорожной станции на однопутном перегоне на участках, оборудованных автоматической блокировкой или автоматической локомотивной сигнализацией, применяемой как самостоятельная система интервального регулирования движения поездов, где на железнодорожных станциях имеются специальные маневровые светофоры, связанные с путевыми светофорами, является:",
    "answer": "разрешающее показание этого специального ​ маневрового светофора"
  },
  {
    "question": "Какая скорость проследования переездов, оборудованных односторонними автоматическими устройствами и не обслуживаемых дежурным работником, если поезд следует по неправильному пути?",
    "answer": "не более 25 км/час"
  },
  {
    "question": "Каким порядком организовывается движение поездов на двухпутном перегоне при перерыве действия всех систем интервального регулирования движения поездов и связи?",
    "answer": "с разграничением временем, положенным по расписанию для проследования поездом перегона, с прибавлением 3 мин"
  },
  {
    "question": "Какой должен быть уровень напряжения на токоприемнике электроподвижного состава при постоянном токе?",
    "answer": "не менее 2,7 кВ и не более 4 кВ"
  },
  {
    "question": "Как должна подавать дежурная по железнодорожному переезду сигнал уменьшения скорости в ночное время суток на перегоне?",
    "answer": "медленным движением вверх и вниз ручного фонаря с прозрачно-белым огнем"
  },
  {
    "question": "Укажите порядок следования поезда в случае возникновения неисправности тормозов в пути следования у предпоследнего вагона?",
    "answer": "поезд выводится с перегона до ближайшей станции со скоростью в соответствии с фактическим тормозным нажатием"
  },
  {
    "question": "Запрещается включать в состав поезда железнодорожный подвижной состав, у которого разница по высоте между продольными осями автосцепок, совместимых с автосцепкой СА-3, между локомотивом и первым вагоном пассажирского поезда, а также между локомотивом и подвижными единицами специального железнодорожного подвижного состава составляет:",
    "answer": "​ более 100 мм"
  },
  {
    "question": "Какие виды огнетушителей разрешается использовать для тушения электрооборудования до снятия напряжения?",
    "answer": "углекислотные"
  },
  {
    "question": "Укажите до какого давления разряжается ТМ через срывной клапан ЭПК-150?",
    "answer": "1,5-2,0 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Какое минимальное количество заземляющих штанг необходимо установит для заземления отключенной контактной сети?",
    "answer": "не менее 2"
  },
  {
    "question": "С кем должна локомотивная бригада согласовать свои действия при покидании подвижного состава на тракционных путях?",
    "answer": "с дежурным моторвагонного депо (дежурным пункта оборота)"
  },
  {
    "question": "Какое разрешение выдаётся машинисту поезда при отправлении на перегон с полуавтоматической блокировкой в случае самопроизвольного закрытия выходного светофора, при исправном действии блокировки?",
    "answer": "бланк ​ ДУ-52 с заполнением п.I"
  },
  {
    "question": "Что должен сделать машинист в интервале времени от первой до второй минуты при отсутствии напряжения в контактной сети?",
    "answer": "опустить токоприемник"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от головы пассажирского поезда производится его ограждение помощником машиниста, в случае нарушения габарита по соседнему пути?",
    "answer": "на расстоянии 1000 м"
  },
  {
    "question": "Какая скорость проследования переездов, оборудованных односторонними автоматическими устройствами и обслуживаемых дежурным работником, если поезд следует по неправильному пути?",
    "answer": "не более 40 км/час"
  },
  {
    "question": "Как обозначается голова поезда при движении по неправильному пути?",
    "answer": "красным огнем фонаря с левой стороны, с правой стороны - прозрачно-белым огнем фонаря, а также сигнальным прозрачно-белым огнем прожектора"
  },
  {
    "question": "Какое должно быть минимальное давление в ТЦ хвостового вагона при сокращённого опробовании автотормозов?",
    "answer": "не менее 1,0 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Скорость проследования светофора с желтым огнем при неисправной АЛСН по приказу ДНЦ:",
    "answer": "не более 40 км/ч"
  },
  {
    "question": "На какую величину снижается скорость моторвагонного поезда на каждую ​ тонну недостающего тормозного нажатия на 100 тонн веса поезда, для руководящих спусков до 0,015 включительно?",
    "answer": "на 2 км/ч с округлением до кратного 5-ти меньшего значения скорости"
  },
  {
    "question": "Действия в случае невозможности восстановить нормальную работу ТСКБМ или неисправности его носимой части?",
    "answer": "продолжать движение с периодическими проверками бдительности до пункта смены локомотивных бригад"
  },
  {
    "question": "Через какой промежуток времени при резких перепадах температуры (темпом 2-3°С в час) необходимо электропоезд передвигать на 2-3 м?",
    "answer": "0,5-1 ч"
  },
  {
    "question": "В каких из перечисленных случаев производится проверка действия тормозов в пути следования?",
    "answer": "после проведения сокращенного опробования тормозов"
  },
  {
    "question": "Может ли ДСП при неисправности переездной сигнализации на перегоне давать указание машинисту по радиосвязи о необходимости ограничения скорости при проследовании переезда?",
    "answer": "может"
  },
  {
    "question": "С какой неисправностью не допускается выпускать в эксплуатацию локомотивы и специальный самоходный подвижной состав?",
    "answer": "неисправность системы подачи песка"
  },
  {
    "question": "Какое требование подается днем - движениями руки перед собой по горизонтальной линии, ночью - такими же движениями ручного фонаря с прозрачно-белым огнем?",
    "answer": "требование машинисту отпустить тормоза"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли подъем токоприемников при следовании МВПС по стрелочным переводам (воздушным стрелкам) на боковой путь станции?",
    "answer": "не разрешается"
  },
  {
    "question": "Какие требования предъявляются к пожарным ведрам, которые размещаются на МВПС?",
    "answer": "пожарные ведра должны быть наполнены сухим песком"
  },
  {
    "question": "В каком из перечисленных случаев производится сокращенное опробование тормозов МВПС?",
    "answer": "после смены локомотивных бригад на промежуточной станции в пути следования"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью разрешается прибывать МВПС при приеме на свободный участок железнодорожного пути, когда следующий участок занят другим поездом?",
    "answer": "не более 20 км/ч"
  },
  {
    "question": "Что будет происходить при обрыве трубки к УР крана 395?",
    "answer": "воздух из УР и полости над диафрагмой редуктора будет выходить в атмосферу"
  },
  {
    "question": "Какие требования предъявляют сигнальные знаки «Газ» и «Нефть», устанавливаемые в местах пересечения железнодорожных путей с нефте-, газо-, продуктопроводами?",
    "answer": "указывают на проследование к месту пересечения с особой бдительностью"
  },
  {
    "question": "Какие сведения ​ машинист (помощник машиниста) остановившегося на перегоне поезда обязаны сообщить при затребовании помощи дежурному по железнодорожной станции или диспетчеру поездному?",
    "answer": "на каком километре и пикете находится голова поезда, в связи с чем требуется помощь и время ее затребования"
  },
  {
    "question": "Порядок действий в случае угрозы наезда на автотранспортное средство, механизмы, работников дистанции пути:",
    "answer": "применить экстренное торможение с подачей оповестительного ​ сигнала"
  },
  {
    "question": "Какое показание должен принимать предупредительный светофор при возникновении неисправности устройств управления основным светофором?",
    "answer": "соответствующее запрещающему показанию связанного с ним основного светофора"
  },
  {
    "question": "Как проследовать вдоль остановившегося поезда по причине падения давления, в случае отсутствия сведений о нарушении габарита?",
    "answer": "снизить скорость движения поезда служебным торможением и проследовать вдоль остановившегося поезда со скоростью не более 20 км/ч, с особой бдительностью"
  },
  {
    "question": "Кто производит осмотр МВПС, остановленного на перегоне по показаниям УКСПС?",
    "answer": "машинист"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью машинист вспомогательного локомотива должен следовать на перегон при движении по правильному железнодорожному пути для оказания помощи остановившемуся на перегоне поезду с хвоста состава при полуавтоматической блокировке?",
    "answer": "​ со скоростью не более 60 км/ч, а после остановки на расстоянии не менее 2 км до места, указанного в разрешении на бланке формы ДУ-64 – со скоростью не более 20 км/ч"
  },
  {
    "question": "К дисциплинарным взысканиям, предусмотренным Трудовым кодексом РФ за нарушение требований охраны труда, относятся:",
    "answer": "замечание"
  },
  {
    "question": "Каким образом размещается пожарный инвентарь и пожарный инструмент на электропоездах?",
    "answer": "пожарный инвентарь размещается поровну в служебных помещениях головных вагонов, а пожарный инструмент в подвагонных ящиках"
  },
  {
    "question": "Какое время должно пройти с момента перевода управляющего органа крана машиниста в положение отпуска до приведения в движение МВПС, не оборудованного или с неисправной системой контроля состояния тормоза хвостового вагона?",
    "answer": "не менее 60 – 90 секунд"
  },
  {
    "question": "Что должна делать локомотивная бригада при увязке неисправного токоприемника работниками ЭЧК, в случае излома токоприемника?",
    "answer": "локомотивная бригада МВПС, ВСМВПС обязана с земли, без подъема на крышу контролировать заземление контактной сети и увязку токоприёмника"
  },
  {
    "question": "В какой из частей крана машиниста установлен двух седельчатый клапан?",
    "answer": "нижняя часть"
  },
  {
    "question": "Локомотивная бригада поезда, получив информацию об остановке встречного пригородного поезда по причине наличия посторонних лиц на внешних частях МВПС, обязана:",
    "answer": "​ проследовать остановившийся поезд с особой бдительностью, подачей сигналов большой громкости и готовностью к немедленной остановке при появлении ​ препятствия"
  },
  {
    "question": "Кто принимает решение о порядке дальнейшего следования МВПС после остановки по показаниям УКСПС?",
    "answer": "машинист"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью машинист вспомогательного локомотива должен следовать на перегон при движении по правильному железнодорожному пути для оказания помощи остановившемуся на перегоне поезду с хвоста состава?",
    "answer": "​ по сигналам автоматической блокировки, а после остановки у проходного светофора с запрещающим показанием - со скоростью не более 20 км/ч"
  },
  {
    "question": "Время, в течение которого работник в соответствии с правилами внутреннего распорядка организации и условиями трудового договора должен исполнять трудовые обязанности называется:",
    "answer": "рабочее время"
  },
  {
    "question": "Как подаётся днём ручной сигнал \"Опустить токоприёмник\"?",
    "answer": "повторными движениями правой руки перед собой по горизонтальной линии при поднятой вертикально левой руке"
  },
  {
    "question": "Какова должна быть толщина тормозной колодки электропоезда при выходе со всех видов ремонта?",
    "answer": "не менее 20 мм"
  },
  {
    "question": "Как называется один из видов инструктажей по охране труда, целью которого является повторение и закрепление знаний по охране труда работников на рабочем месте?",
    "answer": "повторный"
  },
  {
    "question": "Для чего служат сигналы согласно ПТЭ?",
    "answer": "​ для обеспечения безопасности движения и эксплуатации железнодорожного транспорта, а также для четкой организации движения поездов и маневровой работы"
  },
  {
    "question": "Каким нормативным документам утверждены особенности режима рабочего времени и времени отдыха, условия труда отдельных категорий работников железнодорожного транспорта общего пользования, работа которых непосредственно связана с движением поездов?",
    "answer": "Приказ №339"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли использование команд К799, К809 на устройствах КЛУБ-У, БЛОК для включения Б огня АЛСН и перехода на маневровый режим?",
    "answer": "запрещается"
  },
  {
    "question": "Служит ли план на маневровую работу машинисту основанием на приведение локомотива (МВПС, ССПС) в движение?",
    "answer": "нет"
  },
  {
    "question": "На какое управление может передаваться станция при диспетчерской централизации в необходимых случаях?",
    "answer": "на резервное"
  },
  {
    "question": "Время наполнение ТЦ воздухораспределителем до давления 3,5 кгс/см2 при экстренном торможении на режиме «УВ» составляет:",
    "answer": "12 – 16 сек"
  },
  {
    "question": "Чем может быть ограничена полезная длина железнодорожного пути?",
    "answer": "светофорами, изолирующими стыками, предельными столбиками"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от первого входного с перегона стрелочного перевода, считая от остряка противошерстного или предельного столбика пошерстного стрелочного перевода, ​ устанавливаются входные светофоры (на путях общего пользования)?",
    "answer": "не ближе 50 метров"
  },
  {
    "question": "Что произойдет в пути следования при торможении МВПС электропневматическим тормозом, и ​ при наличии неисправности в цепях ЭПТ?",
    "answer": "экстренное пневматическое торможение с разрядкой ТМ"
  },
  {
    "question": "Какой звуковой сигнал должен подать машинист МВПС при восприятии ручного сигнала «Опустить токоприёмник», подаваемого сигналистом, при следовании по неправильному пути?",
    "answer": "один длинный, короткий и длинный свисток локомотива МВПС"
  },
  {
    "question": "Предварительный медицинский осмотр проводится в целях:",
    "answer": "с целью раннего выявления и профилактики заболеваний"
  },
  {
    "question": "Как подаётся сигнал \"Воздушная тревога\"?",
    "answer": "рядом коротких звуков непрерывно в течение 2-3 минут"
  },
  {
    "question": "Имеет ли право локомотивная бригада МВПС прибегать к помощи пассажиров для удаления людей с внешних частей МВПС?",
    "answer": "не имеет право"
  },
  {
    "question": "Допускается ли работникам локомотивной бригады производить фото- и видеосъемку при выполнении должностных обязанностей?",
    "answer": "нет"
  },
  {
    "question": "Кто несет ответственность за увязку неисправного токоприемника МВПС?",
    "answer": "работники ЭЧК, производившие увязку"
  },
  {
    "question": "Укажите правильное определение ​ \"питательной магистрали\":",
    "answer": "​ воздушная магистраль, служащая для соединения главных резервуаров и крана машиниста, а также для питания сжатым воздухом оборудования электропоезда"
  },
  {
    "question": "Укажите время удержания в нажатом состоянии рукоятки РБ (РБС) при проверке бдительности машиниста?",
    "answer": "2+/-0,5 сек"
  },
  {
    "question": "В каком из перечисленных случаев основные устройства безопасности и регистрирующие устройства (скоростемеры) считаются неисправными?",
    "answer": "погасании блока индикации и невозможность восстановления его нормальной работы путём отключения питания не менее чем на 30 с и повторного включения (перезагрузки)"
  },
  {
    "question": "На какое расстояния запрещено приближаться работникам локомотивной бригады к токоведущим частям контактной сети и высоковольтным линиям?",
    "answer": "ближе 2 м"
  },
  {
    "question": "Укажите радиус поражения \"шагового напряжения\" от места соприкосновения электрического провода с землей:",
    "answer": "8 метров"
  },
  {
    "question": "В каком случае в бланке ДУ-64 километр и пикет, до которого должен следовать восстановительный, пожарный поезд или вспомогательный локомотив, изменяется с учетом длины поезда?",
    "answer": "если помощь оказывается со стороны хвоста поезда"
  },
  {
    "question": "В каких из перечисленных случаев разрешается пользование кнопкой ВК для зажигания Б огня на локомотивном светофоре?",
    "answer": "при передвижении МВПС по не кодированным путям с пути приема или отстоя на путь отправления"
  },
  {
    "question": "Допускается ли работникам локомотивной бригады при выполнении своих обязанностей быть без форменной одежды?",
    "answer": "нет, члены бригады при выполнении своих обязанностей должны быть в форменной одежде, опрятно одетым"
  },
  {
    "question": "Укажите НЕДОПУСТИМОЕ значение проката по кругу катания для локомотивов с установленными скоростями движения свыше 160 до 200 км/ч:",
    "answer": "более 2 мм"
  },
  {
    "question": "Что обязан сделать машинист при получении информации о вынужденной остановке поезда, и отсутствии сведений о наличии габарита, в случае нахождения на расстоянии, не обеспечивающем снижение скорости до 20 км/ч?",
    "answer": "​ применить экстренное торможение, подать звуковой оповестительный сигнал и кратковременным включением и выключением прожектора подтвердить, что им приняты меры для остановки ​ поезда"
  },
  {
    "question": "Через какой промежуток времени при ​ вступлении поезда на блок-участок с запрещающим сигналом светофора помощник машиниста и машинист обязаны докладывать друг другу о приближении к светофору с запрещающим показанием и остановить поезд перед этим светофором?",
    "answer": "при каждой подаче прибором безопасности звукового (светового) сигнала, либо при наличии на локомотиве устройства САУТ через каждые 30-40 секунд"
  },
  {
    "question": "Укажите при каком последовательном отключении ЭПК ключом в устройствах КЛУБ-У, БЛОК, БЛОК-М произойдет автостопное торможение через блок КОН без выдержки времени?",
    "answer": "при четвертом"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью должен следовать сдвоенный состав МВПС при оказании помощи сзади идущим МВПС и невозможности управления из головной кабины первого поезда?",
    "answer": "не более 25 км/ч"
  },
  {
    "question": "При какой разнице по высоте продольных осей автосцепок, совместимых с автосцепкой СА-3, пассажирского поезда, следующем со скоростью от 120 до 140 км/ч включительно, запрещается включать в состав поезда железнодорожный подвижной состав?",
    "answer": "​ более 50 мм"
  },
  {
    "question": "Как должна подавать дежурная по железнодорожному переезду сигнал о свободности пути в ночное время суток?",
    "answer": "прозрачно-белым огнем ручного фонаря"
  },
  {
    "question": "Дайте определение понятию \"Сверхурочная работа\" согласно Трудовому кодексу Российской Федерации?",
    "answer": "​ работа, производимая работником по инициативе работодателя за пределами установленной продолжительности рабочего времени, ежедневной работы (смены), а также сверх нормального числа рабочих часов за учетный период"
  },
  {
    "question": "Ослабление бандажа колесной пары определяется:",
    "answer": "остукиванием бандажа молотком при отпущенных тормозах"
  },
  {
    "question": "На какую величину необходимо завысить давление в УР при отпуске тормозов после экстренного торможения в поездах из 6 до 11 вагонов?",
    "answer": "1,5 – ​ 2,0 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Какое должно быть минимальное напряжение источника питания ЭПТ?",
    "answer": "45"
  },
  {
    "question": "Что должна предпринять локомотивная бригада, бригада ССПС в случае возникновения угрозы наезда на человека?",
    "answer": "применить экстренное торможение"
  },
  {
    "question": "Как должна подавать дежурная по железнодорожному переезду сигнал о свободности пути в дневное время суток?",
    "answer": "свернутым желтым флагом"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью производится вывод с перегона неисправного МВПС сзади идущим МВПС, если управление поездом и тормозами производится из головной кабины второго поезда?",
    "answer": "​ 25 км/ч"
  },
  {
    "question": "Каким образом при маневрах подаётся ручной сигнал \"Разрешается локомотиву следовать управлением назад\" днём?",
    "answer": "движением опущенной вниз руки с развернутым желтым флагом"
  },
  {
    "question": "Какой звуковой сигнал подаётся машинистом перед отправлением после открытия выходного светофора?",
    "answer": "один длинный"
  },
  {
    "question": "Какой из электрических аппаратов переключает силовую цепь тяговых электродвигателей в режим электрического торможения?",
    "answer": "тормозной переключатель"
  },
  {
    "question": "Нормальная продолжительность рабочего времени для машиниста не может превышать:",
    "answer": "40 часов в неделю"
  },
  {
    "question": "Укажите верный порядок проследования проходного светофора с погасшим огнем (при автоблокировке) при наличии разрешающего огня на локомотивном светофоре?",
    "answer": "безостановочно, руководствуясь показаниями локомотивного светофора"
  },
  {
    "question": "Время отпуска ЭВР 305 – 001 с 3,0 до 0,4 кгс/см2 составляет:",
    "answer": "3,5 – 4,5 сек"
  },
  {
    "question": "Какое требование подается днем - поднятой вертикально рукой, ночью - поднятым ручным фонарем с прозрачно-белым огнем?",
    "answer": "требование машинисту произвести пробное торможение"
  },
  {
    "question": "Какой выход тормозных колодок на наружную грань поверхности катания бандажа допускается в эксплуатации?",
    "answer": "не допускается"
  },
  {
    "question": "Как обходчики железнодорожных путей и искусственных сооружений и дежурные по железнодорожным переездам на перегонах при свободном от железнодорожного подвижного состава железнодорожного пути должны встречать поезда?",
    "answer": "днем - со свернутым желтым флагом ночью - с прозрачно-белым огнем ручного фонаря"
  },
  {
    "question": "Укажите правильные действия машиниста при выходе из строя KB и УКВ диапазонов радиостанции на МВПС?",
    "answer": "довести поезд до конечной станции при условии нахождения помощника машиниста в задней кабине, а также исправной межкабинной связи, исправной и включенной радиосвязи в задней кабине"
  },
  {
    "question": "О чем сигнализирует \"жёлтый огонь с красным\" на локомотивном светофоре?",
    "answer": "​ разрешается движение с готовностью остановиться на путевом светофоре, к которому приближается поезд, горит красный огонь"
  },
  {
    "question": "Для чего предназначен стоп – кран?",
    "answer": "для экстренной разрядки ТМ при необходимости немедленной остановки поезда"
  },
  {
    "question": "Сверхурочные работы для каждого работника не должны превышать:",
    "answer": "4 часа в течение двух дней подряд и 120 часов в год"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от тонкого торца необходимо измерять толщину тормозной колодки при клиновидном ее износе?",
    "answer": "50 мм и более"
  },
  {
    "question": "Укажите правильное определение \"ползун\" колесной пары:",
    "answer": "​ локальный износ на поверхности катания колеса, характеризующийся образованием плоской площадки"
  },
  {
    "question": "Действия локомотивной бригады в случае вынужденной остановки МВПС на нейтральной вставке?",
    "answer": "сообщить ДНЦ о точном месте остановки ДНЦ совместно с энергодиспетчером принимают решение о выводе остановившегося МВПС, вспомогательным локомотивом или вслед идущим ​ МВПС"
  },
  {
    "question": "При каком положении управляющего органа крана машиниста проверяется плотность уравнительного резервуара на электропоездах с российским тормозным оборудованием?",
    "answer": "при нахождении крана машиниста в 4 положении, обеспечивающем поддержание заданного давления в тормозной магистрали после торможения"
  },
  {
    "question": "При каких условиях ТМ соединена с ПМ через впускное седло двухседельчатого клапана крана машиниста 395?",
    "answer": "при давлении в камере над уравнительным поршнем больше, чем в ТМ"
  },
  {
    "question": "Как проверяется плотность УР?",
    "answer": "зарядить УР до зарядного давления, перевести ручку крана 395 в 4 положение"
  },
  {
    "question": "Укажите НЕДОПУСТИМОЕ значение проката по кругу катания для локомотивов с установленными скоростями движения свыше 120 до 160 км/ч:",
    "answer": "​ более 5 мм"
  },
  {
    "question": "При каких положениях переключательной пробки ВР 292 находится в длинносоставном режиме?",
    "answer": "«УВ» и «Д»"
  },
  {
    "question": "Запрещается включать в состав поезда железнодорожный подвижной состав, у которого разница по высоте между продольными осями автосцепок, совместимых с автосцепкой СА-3, в грузовом поезде составляет:",
    "answer": "более 100 мм"
  },
  {
    "question": "Может ли машинист продолжить движение после повреждения токоприёмника при наличии габарита?",
    "answer": "​ да, если осмотром установлено, что движение может быть возобновлено, сообщив ДСП (ДНЦ) о принятых ​ мерах"
  },
  {
    "question": "Укажите браковочный параметр кольцевой выработки глубины, на поверхности катания на расстоянии 30 мм от наружного торца бандажа?",
    "answer": "более 2 мм"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью можно следовать на станцию по пригласительному сигналу или по специальному разрешению дежурного по станции при запрещающем показании или погасших основных огнях входного светофора?",
    "answer": "не более 20 км/ч"
  },
  {
    "question": "Укажите правильное определение ​ – \"Торможение железнодорожного подвижного состава\":",
    "answer": "воздействие на приборы и устройства для управления тормозной системой с целью снижения скорости или остановки движущегося поезда"
  },
  {
    "question": "Какой порядок прекращения действия автоблокировки при переходе на телефонные средства связи на однопутных перегонах?",
    "answer": "​ действие автоблокировки прекращается приказом ДНЦ, и движение поездов устанавливается по телефонным средствам связи ДНЦ должен убедиться через ДСП станций в свободности межстанционного перегона"
  },
  {
    "question": "Чем дополняются групповые выходные и маршрутные светофоры?",
    "answer": "маршрутными указателями, показывающими номер пути, с которого разрешается отправление поезда"
  },
  {
    "question": "Каким образом проводник подает сигнал остановки машинисту локомотива?",
    "answer": "днем - развернутым красным флагом ночью - красным огнем ручного фонаря"
  },
  {
    "question": "Какой сигнал подает дежурный по станции машинисту ночью при проходе поезда по станции без остановки?",
    "answer": "поднятый ручной фонарь с зелёным огнём"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью производятся маневры при следовании по свободным путям одиночных локомотивов (мотор-вагонного подвижного состава без пассажиров) и локомотивов с вагонами, прицепленными сзади, с включенными и опробованными автотормозами?",
    "answer": "не более 60 км/ч"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли при напряжении выше 1000В отделять пострадавшего от токоведущих частей с помощью подручных средств (сухой доски, других, не проводящих электрический ток предметов), без отключения электроустановки и отсутствии средств защиты от поражения электрическим током?",
    "answer": "не разрешается"
  },
  {
    "question": "В каком случае допускается тушение пожара локомотивной бригадой МВПС, в случае его возникновения в пути следования?",
    "answer": "только в случае исключения риска для жизни и здоровья работника"
  },
  {
    "question": "Что является границами станции на однопутных участках?",
    "answer": "входные светофоры"
  },
  {
    "question": "На кого возложена ответственность за направление локомотивных бригад на послерейсовую или послесменную алкометрию?",
    "answer": "на дежурного моторвагонного депо (дежурного пункта оборота, дежурного пункта подмены локомотивных бригад)."
  },
  {
    "question": "В какой срок после окончания расследования несчастного случая выдается пострадавшему акт формы Н – 1?",
    "answer": "в трехдневный срок"
  },
  {
    "question": "Какой ступенью торможения проверяется чувствительности уравнительного поршня?",
    "answer": "0,2 – 0,3 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Какой бланк выдается машинисту в случае неисправности маршрутных указателей групповых выходных светофоров с целью отправления поезда с железнодорожной станции при открытом групповом выходном светофоре при полуавтоматической",
    "answer": "бланк ​ ДУ-52 с заполнением пункта II"
  },
  {
    "question": "Какие приборы относятся к приборам управления?",
    "answer": "краны машинистов"
  },
  {
    "question": "В каких случаях разрешено без остановки проследовать входной светофор с запрещающим показанием?",
    "answer": "при получении приказа при подходе поезда к станции на участках приближения"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли машинисту в случае наличия времени составлять первичный акт на месте повреждения токоприемника?",
    "answer": "разрешается"
  },
  {
    "question": "Какое показание должны принимать светофоры при автоматической блокировке в случае неисправности рельсовых цепей блок-участков?",
    "answer": "должны принимать запрещающее показание"
  },
  {
    "question": "Что обозначает один желтый мигающий огонь, подаваемый светофором?",
    "answer": "​ разрешается движение с установленной скоростью следующий светофор открыт и требует проследования его с уменьшенной скоростью"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью разрешается проследование поезда по железнодорожному пути оборудованному путевыми устройствами АЛСН, при внезапном появлении белого огня на локомотивном светофоре?",
    "answer": "машинист должен вести поезд до следующего светофора (или до появления разрешающего показания на локомотивном светофоре) с особой бдительностью и со скоростью не более 40 км/ч."
  },
  {
    "question": "Укажите скорость следования МВПС при движении по неправильному пути по показаниям локомотивного светофора, в случае выхода из строя устройств АЛСН, при наличии регистрируемого приказа ДНЦ на следование с неисправными приборами безопасности?",
    "answer": "​ со скоростью не более 20 км/час до входного сигнала или сигнального знака \"Граница станции\" с особой бдительностью и готовностью остановиться, если встретится препятствие для движения."
  },
  {
    "question": "Какие действия должна предпринять локомотивная бригада в случае обнаружения у встречного поезда посторонних лиц, находящихся на внешних частях МВПС?",
    "answer": "​ немедленно передать информацию по поездной радиосвязи машинисту проследовавшего поезда, а в случае невозможности передачи информации , передать информацию ДСП или ДНЦ ​"
  },
  {
    "question": "Какие меры предосторожности следует применять при освобождении пострадавшего от действия на него электрического тока напряжением до 1000 В?",
    "answer": "​ по возможности отключить источник тока. При подходе к пострадавшему по земле идти мелкими шагами Сбросить с пострадавшего провод сухим, не проводящим ток, предметом (палка, пластик) Оттащить пострадавшего за одежду не менее чем на 10 метров от места касания проводом земли или от оборудования, находящегося под напряжением При отсутствии признаков жизни приступить к сердечно–легочной реанимации Вызвать скорую медицинскую помощь Проводить сердечно – легочную реанимацию до восстановления самостоятельного дыхания или до прибытия медицинского персонала"
  },
  {
    "question": "На основании какого нормативного документа при расположении железнодорожных переездов в населенных пунктах и на подходах к ним автомобильной дороги, имеющей тротуары, железнодорожные переезды обустраиваются пешеходными дорожками владельцем инфраструктуры или владельцем железнодорожных путей необщего пользования?",
    "answer": "Приказ Министерства транспорта Российской Федерации № 237"
  },
  {
    "question": "Как осматривается состав при наличии информации о сбое в счете подвижных единиц средствами КТСМ?",
    "answer": "производится осмотр всех подвижных единиц с указанной стороны поезда"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от переезда устанавливаются сигнальные знаки \"С\" на перегонах, где обращаются поезда со скоростью более 120 км/ч?",
    "answer": "на расстоянии 800 - 1500 м"
  },
  {
    "question": "Какая скорость следования поезда должна быть при приеме на железнодорожную станцию по пригласительному сигналу или по специальному разрешению дежурного по железнодорожной станции?",
    "answer": "​ на железнодорожных путях общего пользования не более 20 км/ч, а на железнодорожных путях необщего пользования - не более 15 км/ч, при этом машинист обязан вести поезд с особой бдительностью и готовностью немедленно остановиться, если встретится препятствие для дальнейшего движения."
  },
  {
    "question": "При неисправности скольких токоприемников запрещается отправляться электропоезду постоянного тока?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "Кто осматривает моторвагонный подвижной состав на перегоне, если остановка вызвана срабатыванием КТСМ?",
    "answer": "машинист"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью необходимо проследовать место работ в период, указанный в предупреждении при отсутствии сигналов ограждения?",
    "answer": "при следовании поезда по месту работы в период, указанный в предупреждении, установленная предупреждением скорость должна соблюдаться независимо от наличия сигналов ограждения"
  },
  {
    "question": "В каких случаях помощнику машиниста разрешается покидать кабину управления?",
    "answer": "​ по разрешению машиниста, при следовании по перегону и отсутствии ограничения скорости, при зелёном показании светофоров и исправно действующей локомотивной сигнализации"
  },
  {
    "question": "Что означает при полуавтоматической блокировке сигнал выходного светофора \"два жёлтых огня\"?",
    "answer": "​ разрешается поезду отправиться с главного пути железнодорожной станции с уменьшенной скоростью поезд следует с отклонением по стрелочному переводу перегон до следующей станции (путевого поста) свободен"
  },
  {
    "question": "Какое требование предъявляется желтым развернутым флагом днем и желтым огнем ручного фонаря ночью?",
    "answer": "разрешается движение со скоростью, указанной в предупреждении или в распоряжении владельца инфраструктуры, а при отсутствии этих указаний на железнодорожных путях общего пользования со скоростью не более 25 км/ч, на железнодорожных путях необщего пользования - не более 15 км/ч"
  },
  {
    "question": "Какими документами определяется возможность назначения на должность машиниста локомотива?",
    "answer": "​ свидетельством на право управления локомотивом (МВПС), должностной инструкцией, действующими приказами, указаниями и инструкциями, относящимися к кругу обязанностей локомотивных бригад, результатами проверки знаний руководящих приказов и инструкций"
  },
  {
    "question": "Кто формирует персональный состав локомотивной бригады закрепленной колонны?",
    "answer": "машинист-инструктор локомотивных бригад"
  },
  {
    "question": "Сколько раз на электропоезде допускается восстанавливать быстродействующий выключатель БВ при его срабатывании?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "Техническое обслуживание – это:",
    "answer": "комплекс операций по поддержанию работоспособности и исправности электропоезда"
  },
  {
    "question": "На какое безопасное расстояние от крайнего рельса следует отойти при приближении поезда на участках со скоростью движения более 140 км/ч?",
    "answer": "не менее 5 м"
  },
  {
    "question": "Какие действия запрещено производить локомотивной бригаде во время движения МВПС?",
    "answer": "открывать двери высоковольтных шкафов"
  },
  {
    "question": "Какой должен быть уровень напряжения на токоприемнике электроподвижного состава при переменном токе?",
    "answer": "не менее 21 кВ и не более 29 кВ"
  },
  {
    "question": "Изолирующее электрозащитное средство, изоляция которого длительно выдерживает рабочее напряжение электроустановки и которое позволяет работать на токоведущих частях, находящихся под напряжением, называется:",
    "answer": "основное изолирующее электрозащитное средство"
  },
  {
    "question": "По каким вопросам допускается использование поездной диспетчерской, поездной межстанционной связи, поездной и станционной радиосвязи, стрелочной связи и двусторонней парковой связи технологической электросвязи?",
    "answer": "связанным с движением поездов и маневровой работой"
  },
  {
    "question": "Неисправности тормозного оборудования электропоезда, с которыми разрешен выезд из депо?",
    "answer": "не работает обогрев влагосборника"
  },
  {
    "question": "За какое время работники локомотивных бригад обязаны сообщить дежурному по депо или нарядчику об обстоятельствах, препятствующих явке на работу в установленное время?",
    "answer": "не позднее, чем за 3 часа до явки"
  },
  {
    "question": "Требуется ли включение красных огней буферных фонарей при получении сообщения о срабатывании устройства контроля схода подвижного состава?",
    "answer": "да"
  },
  {
    "question": "Скорость следования с неисправной АЛСН по приказу ДНЦ при отсутствии сведений о свободности перегона при зелёном огне путевого светофора:",
    "answer": "не более 80 км/ч для пассажирских поездов и МВПС"
  },
  {
    "question": "К какому персоналу по электробезопасности относится локомотивная бригада?",
    "answer": "электротехнический, права оперативно – ремонтного персонала"
  },
  {
    "question": "Как называется составная часть процесса обучения по охране труда, сопровождающаяся последующей проверкой усвоенного материала и регистрацией в специальном журнале?",
    "answer": "инструктаж по охране труда"
  },
  {
    "question": "Какое разрешение может быть передано машинисту, остановившегося на перегоне поезда, для возвращения с перегона на станцию отправления при отсутствии средств технологической железнодорожной электросвязи?",
    "answer": "разрешения на бланке формы ДУ-64 (через нарочного)"
  },
  {
    "question": "Время опускания токоприемника ТЛ-13У составляет:",
    "answer": "3,5 - 6 сек"
  },
  {
    "question": "В какую часть грузового поезда ставится МВПС при следовании в ремонт или из ремонта?",
    "answer": "в хвост грузового поезда одной группой"
  },
  {
    "question": "С какой периодичностью проводится частичное техническое освидетельствование воздушных резервуаров?",
    "answer": "не реже одного раза в два года"
  },
  {
    "question": "При каком положении управляющего органа крана машиниста №395 УР соединяется с атмосферой?",
    "answer": "при V и V I положении"
  },
  {
    "question": "Какая скорость следования локомотива при обнаружении повторного проворота бандажа?",
    "answer": "следовать резервом со скоростью не более 15 км/ч"
  },
  {
    "question": "При проверке действия тормозов в пути следования произвести отпуск тормозов после снижения скорости на:",
    "answer": "10 км/ч"
  },
  {
    "question": "Назначение тормозов подвижного состава:",
    "answer": "для искусственного увеличения сил сопротивления движению"
  },
  {
    "question": "Можно ли вправить вывих пострадавшему при оказании первой помощи?",
    "answer": "нельзя"
  },
  {
    "question": "Как дежурные стрелочных постов в ночное время встречают поезда, прибывающие на станцию на боковой путь?",
    "answer": "с жёлтым огнём ручного фонаря"
  },
  {
    "question": "Какой сигнал подается предупредительными светофорами перед заградительными, если заградительный светофор закрыт?",
    "answer": "один желтый"
  },
  {
    "question": "Когда не производится сокращенное опробование автоматических тормозов электропоезда?",
    "answer": "после срыва стоп – крана"
  },
  {
    "question": "Когда разрешается производить отпуск тормозов, после торможения для проверки их ​ в пути следования?",
    "answer": "только после того, как машинист убедится в их нормальном действии"
  },
  {
    "question": "При каком минимальном давлении воздуха в ТЦ должен срабатывать сигнализатор отпуска тормозов СОТ?",
    "answer": "0,4 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Что из перечисленного входит в обязанности работника в области охраны труда?",
    "answer": "соблюдать требования охраны труда, установленные нормативными документами"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью допускается движение поезда до ближайшей станции, где колесная пара должна быть заменена, если в пути следования обнаружен ползун глубиной более 2 до 4 мм на колесной паре немоторного вагона МВПС?",
    "answer": "15 км/ч"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью должен следовать машинист второго поезда, отправляемого на перегон при движении с разграничением временем?",
    "answer": "​ со скоростью, установленной локальным нормативным актом владельца инфраструктуры (владельца железнодорожных путей необщего пользования) с особой бдительностью и готовностью немедленно остановиться, если встретится препятствие для дальнейшего движения"
  },
  {
    "question": "Какая скорость следования поезда при приеме на станцию по пригласительному сигналу?",
    "answer": "не более 20 км/ч, а на железнодорожных путях необщего пользования - не более 15 км/ч"
  },
  {
    "question": "Средство защиты, изоляция которого выдерживает рабочее напряжение электроустановки и позволяет касаться токоведущих частей под напряжением классифицируется как:",
    "answer": "основное средство защиты"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от переезда устанавливаются сигнальные знаки \"С\" на перегонах, где обращаются поезда со скоростью до 120 км/ч?",
    "answer": "на расстоянии 500 - 1500 м."
  },
  {
    "question": "Основные режимы движения поезда:",
    "answer": "режим тяги, выбега, торможения"
  },
  {
    "question": "Что является основным средством передачи указаний при маневровой работе?",
    "answer": "радиосвязь, а в необходимых случаях – устройства двусторонней парковой связи"
  },
  {
    "question": "Обязательно ли при наложении жгута для остановки кровотечения подкладывать под него записку с указанием времени его наложения?",
    "answer": "обязательно"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью можно производить маневры при подходе локомотива (с вагонами или без них) к вагонам?",
    "answer": "не более 3 км/ч"
  },
  {
    "question": "Какой бланк выдается машинисту в случае неисправности маршрутных указателей групповых выходных светофоров с целью отправления поезда с железнодорожной станции при открытом групповом выходном светофоре при автоматической блокировке?",
    "answer": "бланк ​ ДУ-54 с заполнением пункта II"
  },
  {
    "question": "Какие действия запрещены при проведении приемки МВПС?",
    "answer": "подниматься на крышу МВПС"
  },
  {
    "question": "Минимально допустимое расстояние от силовых кабелей тягового двигателя электропоезда до оси колесной пары:",
    "answer": "100 мм"
  },
  {
    "question": "Каким снижением давления в уравнительном резервуаре в один приём выполнять полное служебное торможение на МВПС?",
    "answer": "1,5 – 1,7 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Какое число дней непрерывного еженедельного отдыха должно быть предоставлено работникам локомотивных бригад, занятых на сменной работе, по календарю в течение учетного времени (при шестидневной рабочей неделе)?",
    "answer": "число дней еженедельного непрерывного отдыха должно быть равно числу ВОСКРЕСЕНИЙ (при шестидневной рабочей неделе) по календарю в течение учетного периода"
  },
  {
    "question": "В каких электроустановках диэлектрические перчатки применяются в качестве основного электрозащитного средства?",
    "answer": "в электроустановках до 1000 В"
  },
  {
    "question": "Скорость, при которой разрешается поднимать все токоприемники одновременно, на ходу электропоезда при штиле:",
    "answer": "до 40 км/ч"
  },
  {
    "question": "Укажите сроки переосвидетельствования (проверки параметров огнетушащего вещества) порошковых огнетушителей, расположенных на подвижном составе?",
    "answer": "не реже 1 раза в 6 месяцев"
  },
  {
    "question": "Что служит разрешением для занятия перегона при телефонных средствах связи:",
    "answer": "​ бланк ДУ-50"
  },
  {
    "question": "Какое требование предъявляется ручными сигналами - красным развернутым флагом днем и красным огнем ручного фонаря ночью?",
    "answer": "Движение запрещено"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от железнодорожного переезда, обслуживаемого дежурным работником, устанавливается заградительный светофор?",
    "answer": "​ на расстоянии 15 - 100 м. от кромки проезжей части"
  },
  {
    "question": "Как правильно передвигаться при нахождении на железнодорожных путях?",
    "answer": "по обочине земляного полотна или в стороне от железнодорожного пути не ближе 2,5 метра от крайнего рельса"
  },
  {
    "question": "Скорость следования НЕ скоростного поезда с неисправной АЛСН по приказу ДНЦ при наличии сведений о свободности перегона:",
    "answer": "не более 100 км/ч для пассажирских поездов и ​ МВПС"
  },
  {
    "question": "Величина минимальной толщины композиционной тормозной колодки МВПС?",
    "answer": "14"
  },
  {
    "question": "Допускается ли предоставление второго отдыха за поездку?",
    "answer": "допускается"
  },
  {
    "question": "Какая должна быть продолжительность отдыха локомотивных бригад в пункте оборота (как правило, одного за поездку)?",
    "answer": "​ не менее половины отработанного времени, но не менее 3 часов и не должна превышать времени работы с момента явки в основной пункт работы локомотивных бригад до момента окончания работы по прибытии в пункт оборота (подмены)"
  },
  {
    "question": "В какой из частей крана машиниста усл. №395 установлен питательный клапан?",
    "answer": "редуктор"
  },
  {
    "question": "Какие требования предъявляет квадратный щит жёлтого цвета при расположении его на главном пути станции?",
    "answer": "разрешается движение с уменьшением скорости, впереди опасное место, требующее проследования с уменьшенной скоростью"
  },
  {
    "question": "Какой порядок проследования светофора с красным (или погасшим) огнём, на котором включён пригласительный сигнал?",
    "answer": "​ проследовать светофор с красным (или погасшим) огнем и продолжать движение до следующего светофора (или до предельного столбика при приеме на железнодорожный путь без выходного светофора, для мотор-вагонного подвижного состава до остановки на остановочной платформе) со скоростью не более 20 км/ч - на железнодорожных путях общего пользования, не более 15 км/ч - на железнодорожных путях необщего пользования, с особой бдительностью и готовностью немедленно остановиться, если встретится препятствие для дальнейшего движения"
  },
  {
    "question": "Какие виды инструктажей должна пройти локомотивная бригада по прибытию на место командирования?",
    "answer": "вводный и первичный инструктажи"
  },
  {
    "question": "С какой неисправностью НЕ допускается выпускать в эксплуатацию локомотивы, мотор-вагонный и специальный самоходный подвижной состав?",
    "answer": "неисправность средств учета электроэнергии"
  },
  {
    "question": "Что называется \"Сверхзарядным давлением\" тормозной магистрали?",
    "answer": "​ повышенное давление в тормозной магистрали по сравнению с установленным зарядным давлением при поездном положении органа управления тормозами"
  },
  {
    "question": "Укажите правильное определение \"тормозного пути\":",
    "answer": "расстояние, проходимое поездом от момента перевода управляющего органа крана машиниста в тормозное положение или срабатывания устройства экстренного торможения до полной остановки"
  },
  {
    "question": "Порядок прибытия хозяйственных поездов с перегона на станцию по правильному пути:",
    "answer": "по сигналам автоматической блокировки или автоматической локомотивной сигнализации с установленной скоростью"
  },
  {
    "question": "Укажите назначение электропневматического вентиля отпуска в тормозном оборудовании электропоезда:",
    "answer": "​ производит отпуск электропневматического тормоза при снятии электрического питания с вентиля, в том числе ступенчатый отпуск при кратковременной потере электрического питания"
  },
  {
    "question": "Как называется один из видов инструктажей по охране труда, включающий в себя ознакомление работника с имеющимися на его рабочем месте опасными и (или) вредными производственными факторами, местными условиями труда, правилами внутреннего трудового распорядка, а также правовыми основами регулирования отношений в области охраны труда между работодателем и работником?",
    "answer": "вводный"
  },
  {
    "question": "Какой инструктаж проводится при приеме на работу?",
    "answer": "вводный"
  },
  {
    "question": "Какие допускаются отклонения от нормативного значения пределов давлений в главных резервуарах?",
    "answer": "± 0,2 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "В каких случаях проводится внеплановый инструктаж?",
    "answer": "​ перед началом работы после перерыва в работе, связанной с движением поездов, и на других работах, к которым предъявляются дополнительные требования безопасности труда более чем на 30 календарных дней, для остальных работ – 60 календарных дней"
  },
  {
    "question": "Назначение стабилизатора крана машиниста №395?",
    "answer": "для ликвидации сверхзарядного давления в уравнительном резервуаре"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от лежащих на земле оборванных проводов работник оказывается под опасным напряжением шага?",
    "answer": "менее 8 м"
  },
  {
    "question": "Укажите периодичность испытаний повышенным напряжением штанг изолирующих:",
    "answer": "1 раз в 24 месяца"
  },
  {
    "question": "Какое давление воздуха в главных резервуарах устанавливается для электропоездов?",
    "answer": "6,5 – 8,0 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Какое требование предъявляется днем - движением по кругу желтого флага, руки или какого-либо предмета; ночью - движением по кругу фонаря с огнем любого цвета?",
    "answer": "Движение запрещено"
  },
  {
    "question": "Какой продолжительностью допускается междусменный отдых работников локомотивных бригад при сменном графике работы в месте постоянной работы?",
    "answer": "12 часов"
  },
  {
    "question": "Какое расстояние должно быть для прохода между автосцепками стоящих расцепленных вагонов?",
    "answer": "не менее 10 метров"
  },
  {
    "question": "Может ли мотор-вагонный поезд может проследовать без остановки запрещающий сигнал проходного светофора с условно разрешающим сигналом в виде буквы \"Т\"?\n\n(если - может, то с какой скоростью)",
    "answer": "не может"
  },
  {
    "question": "Кто принимает решение о порядке дальнейшего следования МВПС при повреждении планки нижнего габарита?",
    "answer": "машинист"
  },
  {
    "question": "В каком документе указывается степень вины застрахованного в процентах, установленная при расследовании несчастного случая на производстве?",
    "answer": "в акте формы Н–1"
  },
  {
    "question": "Укажите допустимую скорость локомотива (МВПС) после получения разрешения на проследование путевого светофора с красным огнем (порядок работы с КЛУБ-У, БЛОК?",
    "answer": "не более 20 км/ч"
  },
  {
    "question": "Какую группу по электробезопасности должны иметь помощники машинистов электропоездов?",
    "answer": "IV – V"
  },
  {
    "question": "На что влияет увеличенный выход штока ТЦ?",
    "answer": "вызывает завал рычагов и снижает КПД рычажной передачи"
  },
  {
    "question": "Какие сигнальные знаки устанавливаются перед железнодорожными переездами без дежурных с неудовлетворительными условиями видимости при скоростях движения до 120 км/ч?",
    "answer": "сигнальные знаки \"С\": один на расстоянии 500 - 1500 м., второй на расстоянии 250 м от переезда"
  },
  {
    "question": "На каком минимальном расстоянии должна быть видимость сигнальных огней пригласительных сигналов и маневровых светофоров?",
    "answer": "не менее 200 метров"
  },
  {
    "question": "В каких случаях включаются красные огни буферных фонарей?",
    "answer": "если имеются сведения о нарушении габарита или отсутствии таких сведений или в других случаях, когда необходима остановка встречного поезда"
  },
  {
    "question": "Каким из перечисленных документов регламентируется зарядное давление в тормозной магистрали моторвагонного поезда, установленное руководством по эксплуатации?",
    "answer": "руководством по эксплуатации МВПС, согласованным с владельцем инфраструктуры"
  },
  {
    "question": "Через какое время машинист остановившегося поезда на перегоне, при отказе оборудования МВПС и невозможности дальнейшего движения, обязан затребовать вспомогательный локомотив?",
    "answer": "через 10 минут после остановки поезда и личной проверке фактического местонахождения поезда по ближайшим километровым и пикетным ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ столбикам"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью можно проследовать опасное место при обнаружении \"Толчка в пути\", если при осмотре поезда после остановки не выявлены неисправности пути под составом?",
    "answer": "​ не более 20 км/ч, а после проследования опасного места всем составом следовать с установленной скоростью"
  },
  {
    "question": "Укажите время зарядки камеры выдержки времени ЭПК-150?",
    "answer": "9-10 сек"
  },
  {
    "question": "От чего зависит расстояния «А» при ограждении опасных мест в зависимости от руководящего уклона при движении на спуск( далее - руководящий спуск) и минимальной допустимой скорости движения? ​ ​ ​ ​ ​",
    "answer": "​ от руководящего уклона при движении на спуск и максимальной допускаемой скорости движения"
  },
  {
    "question": "Величина первой ступени торможения при управлении ЭПТ МВПС?",
    "answer": "до 1,0 ​ – ​ 1,5 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Каким образом при маневрах подаётся ручной сигнал \"Запрещается движение\" ночью, при отсутствии ручного фонаря с красным огнем?",
    "answer": "движениями по кругу ручного фонаря с любым огнем"
  },
  {
    "question": "Укажите периодичность испытаний диэлектрических перчаток:",
    "answer": "1 раз в 6 месяцев"
  },
  {
    "question": "Какая периодичность проверки действия автотормозов в зимний период в пути следования поезда?",
    "answer": "не реже чем один раз в час"
  },
  {
    "question": "Чем определяется время явки к месту работы (время начала работы (смены, поездки) работников локомотивных бригад?",
    "answer": "по графику, наряду, вызову"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли подъем токоприемников МВПС при следовании по искусственным сооружениям?",
    "answer": "не разрешается"
  },
  {
    "question": "Какие из перечисленных проверок производятся при полном опробовании тормозов?",
    "answer": "действие тормозов у всех вагонов на торможение и отпуск"
  },
  {
    "question": "Если при проследовании поезда по соседнему пути люди не прекратили работы и не ушли на безопасное расстояние, кому в первую очередь машинист локомотива должен сообщить о нарушении?",
    "answer": "машинисту встречного поезда"
  },
  {
    "question": "Что означают показания ручного сигнала дежурного по железнодорожной станции днем - поднятый вертикально в вытянутой руке ручной диск, окрашенный в белый цвет с черным окаймлением, или свернутый желтый флаг; ночью - поднятый ручной фонарь с зеленым огнем?",
    "answer": "поезд может отправиться с железнодорожной станции или следовать безостановочно со скоростью, установленной для прохода по железнодорожной станции"
  },
  {
    "question": "В каких случаях при приемке и осмотре МВПС работники локомотивной бригады должны надевать сигнальные жилеты?",
    "answer": "всегда при осмотре и приемке МВПС"
  },
  {
    "question": "При каком давлении в ТМ при экстренном торможении ускорительный поршень ВР 292 возвращается в исходное положение?",
    "answer": "2,0 – 2,5 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Как должна подавать дежурная по железнодорожному переезду сигнал уменьшения скорости в дневное время суток?",
    "answer": "развернутым желтым флагом"
  },
  {
    "question": "Допускается ли привлечение работника к работе в случаях производства работ, необходимых для обороны страны, а также для предотвращения производственной аварии либо устранения последствий производственной аварии или стихийного бедствия?",
    "answer": "допускается с письменного согласия работника"
  },
  {
    "question": "Кто производит полное опробование тормозов в сплотках из вагонов МВПС, следующих в недействующем состоянии, если на станции предусмотрены осмотрщики вагонов?",
    "answer": "осмотрщики вагонов вместе с проводниками МВПС"
  },
  {
    "question": "Допускается ли поездки (смены) в период ночного времени (с 0 до 5 часов) в течение двух календарных дней подряд?",
    "answer": "допускаются"
  },
  {
    "question": "Может ли мотор-вагонный поезд ​ проследовать без остановки запрещающий сигнал проходного светофора с условно разрешающим сигналом в виде буквы \"Т\"?\n\n(если - может, то с какой скоростью)",
    "answer": "не может"
  },
  {
    "question": "Кем устанавливаются допускаемые скорости движения для железнодорожного подвижного состава?",
    "answer": "владельцем инфраструктуры"
  },
  {
    "question": "Действия локомотивной бригады в случае обнаружения повреждения токоприемников МВПС в пути следования?",
    "answer": "применить экстренное торможение с принятием мер к опусканию ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ токоприемников"
  },
  {
    "question": "Какая сигнальная разметка наносится на сооружения и устройства, расположенные вблизи железнодорожных путей, которые могут послужить источником опасности для работников (негабаритные места)?",
    "answer": "наносятся попеременно желтые и черные полосы под углом 45 градусов"
  },
  {
    "question": "Кто проводит полное опробование тормозов МВПС?",
    "answer": "локомотивная бригада"
  },
  {
    "question": "Может ли локомотивная бригада по внутрисалонной связи привлекать пассажиров поезда с медицинским образованием, знаниями и практическими навыками для оказания пострадавшему пассажиру первой медицинской помощи?",
    "answer": "​ может"
  },
  {
    "question": "Что относится к неисправностям, при которых необходимо прекращать действие автоблокировки?",
    "answer": "наличие разрешающего огня на проходном светофоре при занятом блок-участке"
  },
  {
    "question": "С чего начинается осмотр колесных пар локомотивной бригадой МВПС?",
    "answer": "​ с проверки плотности насадки бандажа"
  },
  {
    "question": "Какой звуковой сигнал подает машинист при пожаре в поезде?",
    "answer": "один длинный и два коротких сигнала"
  },
  {
    "question": "Кому должна сообщить локомотивная бригада МВПС в случае обнаружения нарушений условий токосъема (искрение между контактной сетью и токоприемниками, отрывы токоприемников) ?",
    "answer": "ДСП станции или ДНЦ"
  },
  {
    "question": "Имеет ли право работник, отказаться от выполнения работ в случае возникновения опасности для его жизни и здоровья, вследствие нарушения требований охраны труда?",
    "answer": "имеет право"
  },
  {
    "question": "Укажите в каких из перечисленных случаев производится сокращённое опробование ЭПТ на МВПС:",
    "answer": "после всякого разъединения электрической цепи электропневматического тормоза"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли отправление моторвагонного поезда на однопутный перегон при перерыве действия всех систем интервального регулирования движения поездов и связи?",
    "answer": "разрешается"
  },
  {
    "question": "В случае неисправности систем безопасности или автоматической локомотивной сигнализации машинист, обслуживающий локомотив пассажирского поезда без помощника машиниста, обязан?",
    "answer": "довести этот поезд до ближайшей железнодорожной станции и затребовать вспомогательный локомотив"
  },
  {
    "question": "Куда запрещается устанавливать тормозные башмаки при торможении вагонов на железнодорожных путях?",
    "answer": "всё перечисленное"
  },
  {
    "question": "Каким образом подаётся ручной сигнал \"Тише\" при маневрах ночью?",
    "answer": "медленными движениями вверх и вниз вытянутой рукой с ручным фонарем с прозрачно-белым огнем"
  },
  {
    "question": "Каковы действия локомотивной бригады в случае неминуемого столкновения МВПС с внезапно возникшем на пути препятствием?",
    "answer": "машинист должен применить экстренное торможение, помощник машиниста уйти в салон вагона, оставив двери открытыми для ухода машиниста из кабины управления"
  },
  {
    "question": "Укажите назначение электропневматического вентиля торможения в тормозном оборудовании электропоезда:",
    "answer": "​ производит ​ торможение (полное или ступенчатое) электропневматическим тормозом при подаче электрического питания на вентиль, а также на электропневматический вентиль отпуска"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью необходимо проследовать вдоль состава, услышав информацию о вынужденной остановке поезда по соседнему пути, при отсутствии сведений о наличии габарита?",
    "answer": "не более 20 км/ч"
  },
  {
    "question": "При обнаружении пожара на ССПС, МВПС, локомотиве запрещается остановка:",
    "answer": "на жд мостах, в тоннелях, под мостами, вблизи трансформаторов и тяговых подстанций"
  },
  {
    "question": "Каким образом при маневрах подаётся ручной сигнал \"Тише\" днём?",
    "answer": "медленными движениями вверх и вниз развернутого желтого флага"
  },
  {
    "question": "Какая максимальная продолжительность непрерывной работы локомотивных бригад пригородных поездов?",
    "answer": "12 часов"
  },
  {
    "question": "Каким звуковым сигналом сигналисты оповещают работников пути о приближении нечётного поезда?",
    "answer": "одним длинным звуковым сигналом"
  },
  {
    "question": "Когда зимой при неблагоприятных погодных условиях (снегопад, метель) в пути следования производится проверка автотормозов?",
    "answer": "каждый час"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью может следовать машинист моторвагонного поезда при отправлении на перегон при перерыве действия всех систем интервального регулирования движения поездов и связи и наличии сведений о прибытии на соседнюю станцию ранее отправленного поезда?",
    "answer": "с установленной скоростью"
  },
  {
    "question": "Давление воздуха в главных резервуарах, при котором разрешается включать основные устройства безопасности (АЛСН, КЛУБ, БЛОК):",
    "answer": "не менее 7 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Укажите НЕДОПУСТИМОЕ значение разности прокатов по кругу катания у левого и правого колеса для ТПС и МВПС с установленными скоростями движения до 140 км/ч:",
    "answer": "более 1,5 мм"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от оси крайнего пути устанавливаются сигнальные и путевые знаки?",
    "answer": "не менее 3100 мм"
  },
  {
    "question": "Более скольких поездок (смен) не допускается работать машинисту в течение двух календарных дней подряд в период ночного времени (с 0 часов до 5 часов)?",
    "answer": "более 2 смен"
  },
  {
    "question": "Кто производит полное опробование тормозов в сплотках из вагонов МВПС, следующих в недействующем состоянии, если на станции не предусмотрены должности осмотрщика вагонов?",
    "answer": "производят работники, на которых эта обязанность возложена владельцем инфраструктуры совместно с ​ проводниками МВПС"
  },
  {
    "question": "Какая допускается минимальная высота контактного провода вне искусственных сооружений при постоянном токе?",
    "answer": "5550 мм"
  },
  {
    "question": "Показаниями какого светофора должен руководствоваться машинист поезда при несоответствии показаний путевого и локомотивного светофора?",
    "answer": "показанием путевого светофора"
  },
  {
    "question": "Какое разрешение выдается машинисту для проследования неисправного (погасшего) маневрового светофора?",
    "answer": "​ указание ДСП или работника, осуществляющего управление стрелками и светофорами, дежурного стрелочного поста, передаваемому ими машинисту маневрового локомотива лично, по устройствам технологической железнодорожной электросвязи или через руководителя маневров"
  },
  {
    "question": "К какой категории относятся помещения, в которых имеется возможность одновременного прикосновения человека к корпусу электрооборудования и к заземленным металлоконструкциям (батареям отопления)?",
    "answer": "с повышенной опасностью"
  },
  {
    "question": "Для каких целей предназначен кран машиниста?",
    "answer": "​ устройство или комплекс устройств, предназначенное для управления ​ давлением в тормозной магистрали для управления пневматическими тормозами, а на некоторых сериях и ​ электропневматическими тормозами"
  },
  {
    "question": "В каком из перечисленных случаев производится полное опробование автотормозов в поездах?",
    "answer": "после отстоя (нахождения без бригады) мотор-вагонного подвижного состава в депо или на пути железнодорожной станции"
  },
  {
    "question": "Что означает зеленый сигнал проходного светофора на участках, оборудованных автоблокировкой с четырехзначной сигнализацией?",
    "answer": "впереди свободно три или более блок-участка"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью может следовать машинист моторвагонного поезда при отправлении на перегон при перерыве действия всех систем интервального регулирования движения поездов и связи и отсутствии сведений о прибытии на соседнюю станцию ранее отправленного поезда?",
    "answer": "не более 20 км/ч"
  },
  {
    "question": "Какая должна быть разница по высоте между продольными осями автосцепок в пассажирском поезде, следующем со скоростью до 120 км/час?",
    "answer": "не более 70 мм"
  },
  {
    "question": "Какие действия запрещено производить при поднятых и находящихся под напряжением токоприемниках электропоезда?",
    "answer": "открывать двери высоковольтных шкафов"
  },
  {
    "question": "Какая минимальная продолжительность еженедельного непрерывного отдыха локомотивных бригад?",
    "answer": "42 часа"
  },
  {
    "question": "Что является основным критерием при определении расстояния между смежными светофорами на железнодорожных линиях, оборудованных автоблокировкой с трехзначной сигнализацией?",
    "answer": "​ длина тормозного пути при полном служебном торможении и максимально реализуемая скорость, но не более 120 км/ч для пассажирских поездов и 80 км/ч для грузовых поездов"
  },
  {
    "question": "Действия машиниста в случае внезапного появления на локомотивном светофоре (блоке БИЛ) сигналов \"КЖ\" или \"К\", при следовании поезда со скоростью выше допустимой для этих сигналов (сигнал путевого светофора виден и имеет разрешающее показание):",
    "answer": "выключить ЭПК. Снова включить его не позднее, чем через 5 - 7 сек"
  },
  {
    "question": "На что должен обратить внимание машинист МВПС при контроле состояния буксового узла?",
    "answer": "свежие потеки смазки в нижней части корпуса буксы, наличие запаха разогретой смазки"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью можно производить маневры при движении локомотива с вагонами, прицепленными сзади, а также при следовании одиночного специального самоходного подвижного состава по свободному пути?",
    "answer": "не более 40 км/ч"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от ограждаемого участка контактной сети, в местах, не допускающих проследования электроподвижного состава с поднятыми токоприёмниками, устанавливается временный сигнальный знак «Опустить токоприёмник»?",
    "answer": "не менее 200 м"
  },
  {
    "question": "Что выдается машинисту первого поезда при движении поездов с разграничением временем (вслед)?",
    "answer": "бланк ДУ-50 с отметкой наверху бланка: \"Вслед - первый поезд\""
  },
  {
    "question": "В бланке ДУ-50 указывается время. Что это за время?",
    "answer": "время заполнения бланка ДУ-50"
  },
  {
    "question": "Как называется железнодорожный путь, предназначенный для предотвращения самопроизвольного выхода железнодорожного подвижного состава на железнодорожную станцию или перегон?",
    "answer": "предохранительный тупик"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии устанавливаются заземляющие штанги на электрифицированных участках железных дорог постоянного тока?",
    "answer": "в пределах видимости, но не далее 300 м от электропоезда и не ближе одного мачтового пролета от него"
  },
  {
    "question": "Какой из приборов безопасности относится к дополнительным?",
    "answer": "ТСКБМ"
  },
  {
    "question": "Как называется один из видов инструктажей по охране труда, целью которого является ознакомление работников с требованиями охраны труда в связи с изменениями законодательных и других нормативных актов, технологических процессов, замене или модернизации оборудования?",
    "answer": "внеплановый"
  },
  {
    "question": "Как следует соединять разъединившиеся части состава при сцеплении путем осаживания ?",
    "answer": "​ с собой осторожностью, убедившись в исправности сцепных приборов, чтобы при соударении вагонов скорость не превышала 3 км/час"
  },
  {
    "question": "Что не вправе делать машинист в пути следования?",
    "answer": "​ превышать скорости, установленные ПТЭ, владельцем инфраструктуры, выданными предупреждениями и указаниями сигналов"
  },
  {
    "question": "Какое направление является преимущественным при перерыве действия всех систем интервального регулирования движения поездов и связи впредь до установления движения поездов по письменным извещениям на однопутных перегонах?",
    "answer": "нечётное"
  },
  {
    "question": "По каким признакам жизни необходимо оценивать состояние пострадавшего?",
    "answer": "пульс, дыхание, сознание, реакция зрачка на свет, цвет кожного покрова"
  },
  {
    "question": "С какой скоростью должен следовать машинист первого поезда при отправлении с разграничением временем?",
    "answer": "со скоростью, установленной на перегоне"
  },
  {
    "question": "Какая максимальная продолжительность непрерывной работы локомотивных бригад пригородных поездов после ночного отдыха в пункте оборота?",
    "answer": "10 часов"
  },
  {
    "question": "Что обязан сделать машинист поезда при боковом или вертикальном \"толчке\" и дальнейшем появлении признаков схода подвижного состава?",
    "answer": "применить экстренное торможение до полной остановки поезда"
  },
  {
    "question": "Каким порядком разрешается проследовать условно-разрешающий сигнал проходного светофора?",
    "answer": "​ грузовому поезду разрешается проследование светофора с красным огнем или знака «Граница блок-участка» при показании локомотивного светофора «желтый огонь с красным» со скоростью на железнодорожных путях общего пользования не более 20 км/ч, на железнодорожных путях необщего пользования - не более 15 км/ч, с особой бдительностью и готовностью немедленно остановиться, если встретится препятствие для дальнейшего движения."
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии от автосцепки следует обходить группу вагонов или локомотив?",
    "answer": "не менее 5 метров"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли отправление по пригласительному сигналу выходного светофора на однопутный перегон, оборудованный автоблокировкой?",
    "answer": "запрещается"
  },
  {
    "question": "В каких случаях машинисту запрещается приводить в движение локомотив, остановившийся на перегоне по неисправности?",
    "answer": "после затребования вспомогательного локомотива"
  },
  {
    "question": "При каком положении режимного переключателя воздухораспределителя 292 НЕ срабатывает ускоритель экстренного торможения?",
    "answer": "«УВ»"
  },
  {
    "question": "Какова номинальная ширина колеи (с допусками по сужению и уширению) между внутренними гранями головок рельсов на прямых участках пути и на кривых радиусом 350 м и более?",
    "answer": "1520 мм, -4 мм, +8 мм"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли проезд в рабочей кабине МВПС лиц, не входящих в состав локомотивной бригады?",
    "answer": "запрещается, за исключением должностных лиц, имеющих разрешение, выдаваемое в установленном порядке, но не более двух человек одновременно, а при наличии в составе локомотивной бригады дублера (стажера) ​ – ​ не более одного"
  },
  {
    "question": "Электродуговые ожоги и плены на средней части оси:",
    "answer": "не допускаются"
  },
  {
    "question": "Что означает световой указатель белого цвета в виде двух вертикальных стрел, устанавливаемый на входном, выходном, маршрутном или проходном светофорах?",
    "answer": "данный светофор ограждает участок менее требуемого тормозного пути при трёхзначной сигнализации"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли пользоваться водными и воздушно – пенными огнетушителями и водой при тушении электроприборов, аппаратуры, кабелей, электрических машин, находящихся под напряжением?",
    "answer": "запрещается"
  },
  {
    "question": "К признакам, характерным для организма в состоянии клинической смерти, относятся:",
    "answer": "потеря сознания, отсутствие пульса, отсутствие реакции зрачков на свет"
  },
  {
    "question": "Что проверяется при полном опробовании автотормозов:",
    "answer": "состояние ТМ, плотность ТМ, действие тормозов у всех вагонов на торможение и отпуск"
  },
  {
    "question": "На какое безопасное расстояние от крайнего рельса следует отойти при приближении поезда на участках со скоростью движения до 120 км/ч?",
    "answer": "не менее 2,5 м"
  },
  {
    "question": "При повреждении токоприемника:",
    "answer": "применить экстренное торможение и одновременно принять меры к опусканию токоприемников"
  },
  {
    "question": "Разрешается ли выдача МВПС под поезд при отсутствии в журнале технического состояния штампа-справки об исправности устройств радиосвязи и при наличии неисправностей радиостанции, выявленных при приемке?",
    "answer": "запрещается"
  },
  {
    "question": "Каким документом определяется время начала работы по окончании отпуска или болезни, исполнения государственных или общественных обязанностей работников с суммированным учетом рабочего времени, которым выходные дни предоставляются по графикам сменности?",
    "answer": "правилами внутреннего трудового распорядка"
  },
  {
    "question": "Каков должен быть темп ликвидации сверх зарядного давления в ТМ?",
    "answer": "ликвидация сверхзарядки с 5,8 до 5,6 кгс/см2 за 80 – 120 сек"
  },
  {
    "question": "На каком расстоянии должны быть отчётливо различимы сигнальные огни светофоров на кривых участках железнодорожного пути из кабины управления подвижной единицей?",
    "answer": "не менее 400 метров"
  },
  {
    "question": "В каком из перечисленных случаев КЛУБ-У, БЛОК считается неисправным?",
    "answer": "​ непрекращающийся нажатием РБ(РБС) свисток ЭПК, когда сигнальное показание локомотивного светофора соответствует показанию путевого светофора и скорость ниже контролируемой для данного показания"
  },
  {
    "question": "Порядок оказания первой помощи при поражении человека электрическим током, если человек находится в состоянии клинической смерти:",
    "answer": "освободить от действия тока, вызвать врача, освободить грудную клетку и дыхательные пути, проводить наружный массаж сердца и искусственное дыхание до прибытия врача или появления самостоятельного дыхания и сердцебиения"
  },
  {
    "question": "Средство защиты, конструктивно и (или) функционально связанное с производственным процессом, производственным оборудованием, помещением, зданием, сооружением, производственной площадкой называется:",
    "answer": "средство коллективной защиты"
  },
  {
    "question": "Как называется один из видов инструктажей по охране труда, целью которого является ознакомление работников, а также командированных и обучающихся образовательных учреждений, с производственной обстановкой и безопасными условиями труда на конкретном рабочем месте?",
    "answer": "первичный"
  },
  {
    "question": "Допускается ли эксплуатация МВПС на железнодорожных путях общего пользования без устройств, обеспечивающих автоматическую идентификацию бортового номера?",
    "answer": "не допускается"
  },
  {
    "question": "Что обозначает один желтый огонь, подаваемый светофором?",
    "answer": "​ разрешается движение с готовностью остановиться следующий светофор закрыт"
  },
  {
    "question": "Какой ступенью снижения давления в УР проверяется чувствительности уравнительного поршня?",
    "answer": "0,15 – 0,2 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Что запрещается машинисту при следовании по участку с неисправными устройствами АЛСН?",
    "answer": "передавать управление локомотивом помощнику машиниста"
  },
  {
    "question": "Величина хода ускорительного поршня составляет, мм?",
    "answer": "9 мм"
  },
  {
    "question": "На каком минимально допустимом расстоянии должна обеспечиваться видимость красных, желтых и зеленых сигнальных огней входных, предупредительных, проходных, заградительных светофоров и светофоров прикрытия на прямых участках железнодорожного пути общего пользования из кабины управления подвижной единицей?",
    "answer": "не менее 1000 метров"
  },
  {
    "question": "Укажите максимальную величину давления в тормозных цилиндрах при первой ступени торможения электропневматическим тормозом МВПС:",
    "answer": "1,5 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Что выдается машинисту ВТОРОГО поезда при движении поездов с разграничением временем (вслед)?",
    "answer": "бланк ДУ-50 с отметкой наверху бланка: \"Вслед - второй поезд\""
  },
  {
    "question": "Каков должен быть выход штока тормозного цилиндра электропоезда при выходе со всех видов ремонта?",
    "answer": "не более 50 мм"
  },
  {
    "question": "Когда бригада обязана снять и сдать кассеты регистрации КЛУБ-У (носители информации БЛОК, скоростемерную ленту), картридж РПДА?",
    "answer": "при сдаче подвижного состава после окончания поездки"
  },
  {
    "question": "В каких случаях на поезда выдаются письменные предупреждения?",
    "answer": "при неисправности путевых устройств автоматической локомотивной сигнализации"
  },
  {
    "question": "Укажите время, которое необходимо выдержать для перезагрузки КЛУБ-У между выключением и повторным его включением?",
    "answer": "не менее 30 сек"
  },
  {
    "question": "Что означает при автоблокировке сигнал выходного светофора \"два жёлтых огня\"?",
    "answer": "​ разрешается поезду отправиться с главного пути железнодорожной станции с уменьшенной скоростью, поезд следует с отклонением по стрелочному переводу; следующий светофор закрыт"
  },
  {
    "question": "В каком из перечисленных случаев производится сокращенное опробование тормозов МПВС?",
    "answer": "после смены кабин управления"
  },
  {
    "question": "Какой порядок приема поезда на станцию при разрешающем показании входного (маршрутного) светофора, если невозможно зажечь на нем маршрутный указатель (парка или пути приема)?",
    "answer": "​ по разрешающему показанию входного (маршрутного) светофора без выдачи машинисту дополнительного разрешения на проезд неисправного маршрутного указателя"
  },
  {
    "question": "При каком положении управляющего органа крана машиниста усл. №395 происходит пополнение утечек воздуха в ТМ после ступени торможения?",
    "answer": "в IV положении ручки крана машиниста"
  },
  {
    "question": "Какой разрядкой в ТМ проверяется действие автотормозов в пути следования?",
    "answer": "0,5 – 0,6 кгс/см2"
  },
  {
    "question": "Какие действия необходимо произвести перед соединением рукавов тормозной магистрали?",
    "answer": "очистить головки соединительных рукавов от грязи, льда и снега, проверить состояние уплотнительных колец, продуть сжатым воздухом"
  },
  {
    "question": "Каким нормативным документом установлены требования к сигналам для обеспечения безотказной и безопасной работы железнодорожного транспорта, а также типы сигнальных приборов для передачи сигналов на железнодорожном транспорте.",
    "answer": "​ Приказ Министерства транспорта Российской Федерации № 250, Приложение № 1"
  },
  {
    "question": "Каким способом следует выходить из опасной зоны, оказавшись на расстоянии менее 8 метров от лежащего на земле оборванного провода контактной сети или провода воздушной линий электропередач?",
    "answer": "небольшими (не более 0,1 м) шагами, передвигая ступни ног по земле и не отрывая их одну от другой"
  },
  {
    "question": "Какие записи должен сделать машинист при сдаче МВПС в журнале (форма ТУ – 152)?",
    "answer": "о случаях загораний, а также записи о приведении в действие установки пожаротушения"
  },
  {
    "question": "Дайте определение понятию \"Время отдыха\" согласно Трудового кодексу Российской Федерации:",
    "answer": "время, в течение которого работник свободен от использования трудовых обязанностей и которое он может использовать по своему усмотрению"
  },
  {
    "question": "В каких случаях производится сокращённое опробование ЭПТ ​ на МВПС?",
    "answer": "​ после перемены кабины управления после всякого разъединения электрической цепи ЭПТ после смены локомотивных бригад"
  },
  {
    "question": "Допустимая скорость движения тягового подвижного состава по участку пути, оснащенного АЛС, если на локомотивном светофоре появился белый огонь? ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​ ​",
    "answer": "​ с особой бдительностью и не более 40 км/час на железнодорожных путях общего пользования, а на железнодорожных путях необщего пользования - не более 15 км/ч, с особой бдительностью и готовностью немедленно остановиться"
  },
  {
    "question": "В каком из перечисленных случаев выключаются локомотивные устройства АЛСН?",
    "answer": "погасания огней локомотивного светофора (кроме случаев перегорания сигнальных ламп)"
  },
  {
    "question": "Какая скорость движения по месту, требующему уменьшение скорости, при отсутствии указаний в предупреждении ​ ДУ-61?",
    "answer": "не более 25 км/ч"
  }
]
